屌左咁耐中醫今日終於要落手做 好迷惘

畢左業都一排，一直都未搵到工所以好得閒寫文。但最近搵左份文員仔，番左兩日又有診所請我了，所以上個星期就係見工受聘番工再辭職再番另一份搞左好耐，於是就隔左咁耐都無聲氣了。
。
我Blog：三支金流的資本掙扎

。
是的，最後我都係去做番中醫，姐係我嘅本行。只係如果大家認得我的話，應該都知我反中醫反到反哂枱咁濟。未睇過嘅話可以參考番兩個屌中醫的po：

我讀中醫就快畢業你問我答

仲有一日放榜 我想勸各位準中醫生：Don't

簡單尼講，就係話中醫理論建立方法好求其，體制又閪，啲人又紅，總之一pat屎。
。
我以前成日笑啲人，點樣可能把個脈就知道有咩病？你中醫咋喎，你估你係電腦掃描機吖？但係番左幾日工，加上最近幫多左人把脈，我發現真係會估到。目前我最擅長係估人尼M尼完幾耐，竟然7次估中左6次，而淨番一次係我唔好意思問佢係咪停左經（最後都無問佢幾多歲）。

呢件事對我尼講其實好大衝擊，畢竟我一路都猛力抨擊中醫：既然你個理論係用取象類比去建立，姐係你得出尼嘅結論永遠係Proxy，「大約係咁」而唔係「就係咁樣」；咁姐係你講嘅野都係吹水啦，有效只係屎忽撞棍。

但係咁點解釋我通過把脈取得嘅資料，經過中醫思維運算，又好似可以推算到人地月經嘅狀態？中醫理論入面，尺脈反映下焦氣血，我摸番尺脈嘅充盈度去對應女人月經週期氣血變化去判斷佢尼左幾耐m，喂都準架喎⋯⋯

咁我就縮啦唯有無得咁理直氣壯屌。仔細諗下，即使佢個方法論有問題，係咪代表佢得出嘅結論唔可能啱？小學雞撞中學MC都可以撞中架啫。中醫理解脈象係用左陰陽氣血乜乜奇怪野去理解，你可以話觀察唔到氣血、全部係你憑空想象，但最後draw出尼嘅結論本身啱定錯，係咪可以咁簡單否定？如果你唔用科學嘅方法，去研究個脈、攞數據、比對番女人嘅hormonal change同脈嘅變化有無correlation，一開波就話中醫尻就ban左佢，同樣唔係一個科學嘅結論，更加唔係一個想要求真嘅學者。

一個對知識同真相有追求嘅人，更加應該用科學嘅方法去驗證事情孰真孰假。

咁有咩implication呢？
（混亂注意，我自己都未好諗得掂）
其實中醫嘅診斷係一個個嘅涵數：第一個Input係醫師透過望聞問切採集資料，通過中醫理論呢個涵數分析，output一個診斷，然後input個診斷落去中醫理論入面output一個治療方案出尼。中醫理論嘅建立就係個涵數嘅建立，通過千年以來無數嘅人實驗出尼，就好似你train一個AI咁，其實只係時間長短嘅分別。

所以如果你可以量化四診嘅數據，訂立康復標準，其實就可以掟落AI Run到完善為止，「中醫理論」只係中間可以變動嘅夾層，結果先係最重要。

結論係中醫理論legit唔legit、方法論可唔可靠，或者根本無關系要，只要最後run到答案就得，正如你唔care 分類bot入面啲function係點咁（諗到呢步真係有啲世界崩潰嘅感覺）。
。
不過作為讀左六年中醫嘅人，就算幾質疑都好，個mindset同skillset都係係度，到落手果陣仍然係可以用中醫（亦都無alternative）嘅方法去處理。之但係成唔成功的確好難量度，所以我睇完症處理完都係用我嘅中醫思維去project有咩outcome，同病人講大約幾耐咩野問題會改善幾多，咁成功又好失敗又好咪都好Bayesian咁「New information updates believe but doesnt prove or disprove it」，一路磨練落去。醫生又好醫師又好都係人，an expert is once a beginner，只能每一次都盡力做到最好，同時感謝敢尼睇我嘅人。

。

以前啲Po我會避免提供醫療意見，但而家我係有資格做的了。所以大家提出嘅中醫問題，我會運用中醫嘅思維回答，同時指出有咩位我覺得係flaw左，可能的話會講埋點改善個flaw。
屌中醫的話都歡迎即管又中醫又批判咁回下你
。
如果講到呢一步大家都（竟然）有興趣搵我睇症可以留個tg比我搵你online consult下
。
最後如果手腳冇力巴打你仲在生的話我希望可以試下幫下你

聖誕節無人上連登

我坐骨神經痛 下肢無力同痹痛

長文，好有科學精神

Lm

咩係熱氣 咩係寒

可否解答

如果連個病人都唔知自己有病
仲可以點診斷落去？

熱氣 = 血液入面多令人發炎既物質
寒氣 = 相反 （發炎係一種免疫反應）
濕毒 = 淋巴

牛肉好濕毒？

估唔到係中醫

巴打係邊到做，想嚟睇

見到咁多回覆受寵若驚嘅同時覺得大家聖誕仲要上連登好sad
利申開緊診DLLM

點解中藥唔可以雪凍飲

落到胃都暖晒啦

屌你老味手腳冇力嗰條友真係笑到仆街

做咩事

咁優先考慮你係下腰部神經受壓
會建議你照個MRI睇下啲cavity有無窄左
如果無就考慮係肝腎虛嘅痿證 姐係個人嘅下部精氣不足引致
會問你各種汘水動後嘅情況、摸摸膝頭凍唔凍咁
睇下起左幾耐 可能未必係肝腎係外感

脾胃偏好暖、唔耐寒 → 飲凍嘢，成為習慣 → 脾胃運化能力減低 → 多餘嘅水份未能夠排走、積存係體内 → 個人變成濕

利申：純估、鳩吹，有錯嘅話請大力屌

如果整理得啲思緒好啲會無咁難睇不過我都好亂 唔知信咩好
Algo果段唔止中醫
當AI可以運算到絕大部份野嘅時候
外判思考比機器係human existential crisis
我思故我在 咁如無野要經我思考 我存在為乜？

打丁真係傷身？
有無相關書藉研究

熱底寒底改唔改到？

好奇一問，腎水濟心火，係唔係指腎嘅經絡同心相連，互相向大家走？

我有諗住出po講
首先你要明白中醫點建立理論
佢係觀察到一啲fact and correlations
但果陣無statistucs架嘛 佢就借左觀察到嘅自然規律作框架理解件事
姐係凡事都屬陰陽五行 歸左類再run五行算法
。
咁咩叫熱氣？就係中醫一切同火陽類似嘅野
爆瘡 紅腫 炆爭 易出汗
。
進一步 五藏各有功能 其功能嘅太過 都係陽熱嘅表現
比如心主神明 你心煩炆爭 就係心熱 頽廢唔想諗野 理論上係心寒（通常用心虛）
。
中醫理論解決嘅問題係how do i interpret the info
唔係探討個本質（即使佢成日話係天地之道啦）
所以問咩係熱氣 熱氣嘅本質係咩 無法子答到你
同樣道理 將佢stick to西醫/科學嘅理解都係無乜意思
。
但係我掟個野比你 你會up到比我
肝係負責筋同思慮嘅 咁肝熱會點？
可能就會抽筋 會好多野諗
。
大約係咁唔明我再試下講我嘅理解

好問題 又番番中醫點work
中醫通過望聞問切（醫者感官）去pick up疾病嘅外在表現去猜想內在發生緊咩事
姐係話 無表現嘅野中醫係唔會知道 所以理論都唔會涵蓋到 亦會造成對疾病嘅誤解
。
呢度我覺得科學嘅檢查可以幫到中醫
比如ct scan/ biopsy搵到cancer嘅nature
或者可以用中醫嘅理解去處理佢
配番西醫治療同檢查去治療
補完番中醫只能用感官嘅缺陷
更多資料應該可以完善中醫理論的

唔同意巴打睇番我覆佢個回覆
咁樣劃等號意義不大

要分因果
牛肉據本草備要講係補的
但如果脾胃運化唔到 就會滯 氣滯就水啊血啊都郁唔到 鬱到化火（好似壓縮空氣氣放熱咁）
就會成為濕毒

中醫話思勝恐吖

用數據戰勝恐慌！但條數得唔得架⋯⋯

留個tg比我聯絡你吖 未準備好太公開住

屌喇 入嚟吹下水都俾你笑

咩叫濕氣重？

Depends la 叫你唔好食係因為油阻脾胃 炸野令胃熱 唔想你啲氣卡住抗唔到邪又化熱
如果你正氣夠 個病又唔熱 你又好想食 我唔會叫你戒
Whats the point of staying alive miserably?

訓得好 精神嘅 無問題 keep住留意身體有無不適就得
夜訓係令你陰陽氣交接唔順 先會引起其他野
咁你順嘅咪得 當然唔好恃住身體唔錯夾硬push

理論上 咁會燒胃陽氣 唔係唔得
有錢佬可以買幾層樓 窮人買一層會更窮
睇你係有錢定窮囉

喂啊人地醫極唔好好撚frus仲笑尻人
負皮你

巴打識啲野係有咁嘅可能

你不推文
基本上古書係話人係要戒色 一滴精十滴血云云
又有吹到房中術 越屌越勁
個人體會係屌你老母戒丁不如做多日leg day跑下步𡃵
唔打丁日日坐咪一樣病

耳鳴可以飲咩食乜補返
係個腎有事先會影響隻耳？
而針灸又可以點樣幫到隻耳？

你負評我會啲忽肉咩傻仔
嗰啲人生出來就係俾人笑

不推文嘅仆街你好
改到 你係一杯熱水的話 要變凍你 一係大杯室溫水 一係落冰 一係大杯冰
相對體量問題

想睇中醫， tg: @summerhihi

不推文 仲要問咁深
其中一個解釋係你講咁
不過我比較buy 精化血支持心陰血 同埋腎陰陽平衡相火唔妄動
好學術嘅問題

你個加密

巴打 請問農本方診所有無效？

巴打你咩問題尼
伊利沙白醫院有無效

你想問農本方啲醫生點？農本方嘅藥粉點？

唔好嬲 隨便吹

多胃氣
點搞

#25

一系列表現嘅集合
易攰 頭重重 無胃口 屎黏 口粘 口乾 尿清 .....

你喜啦
醫學唔係萬能
佢係好唔好彩only
但未去到值得比人笑嘅地步

點睇中西醫一統化

之前都有睇過巴打啲財經po

啊叔我都係讀緊中醫
今年第4年（2年副學士）
今年係廣XXX到讀
但好多時我都係不斷嘗試搵科學方法/理論去睇
但好多同學都唔同意

個幾位老細知唔知你係連登仔

拋下書包
其實好多解表藥
都係興奮劑
姐係通過興奮氣管 血管去達到出汗

咁居然冇人fyp做ML?
定係完全冇database，學生冇resource做，老野食古不化，其他範疇嘅人冇興趣

不了，斷十字韌帶俾中醫老點

有幾位醫生同時持有中西醫執業資格，話要結合兩邊理論，巴打點睇？

巴打，點睇法象醫理？

睇西醫睇唔好或者排唔到西醫都可以睇中醫架
So far個人觀察（無data sor)婦科腸胃都係中醫有效啲in general
.
Can’t speak for中醫界
At least我唔會氹病人做無謂嘅野囉

十卜

做運動出晒汗
但摸落D汗凍冰冰

中醫尼講耳嗚唔一定關腎事
耳嗚核心問題係相關經絡無氣血（虛）或者塞左
再上游可以係相關經絡 外邪 撞親外傷
針灸可以治療嘅係經絡問題引致嘅耳嗚
亦可以用針引藥搭配尼搞

做尖之後日日都要丁

香港人mean 少陣

下你摸尺脈成日對比同一個人？點知佢岩岩完m仲要知幾耐
留名學野

果條撚樣一早block左

點樣訓好啲

你需要既唔係藥喎

有朋友反對十八反
同埋唔理病人有冇藥物敏感 點睇

從 “精化血支持心陰血” 推敲，腎陰即係西醫角度嘅構成血嘅成分，好似葡萄糖、微量金屬 (e.g., 鐵，鋅) 等等；打 J 打得多傷身，會腎肝兩傷，其中一個原因係因爲呢 d 物質嘅製造地方係肝臟、脊髓？

thx for 解答

巴打救命
長期肩頸痛點搞

結論係中醫理論legit唔legit、方法論可唔可靠，或者根本無關系要，只要最後run到答案就得

aka 亂撚咁黎，唔會考慮一切潛在嘅問題，出事都唔會知點解

幫你推推

1. 瞓覺要自然醒先好/有冇標準要瞓幾多個鐘?
2. 開夜更長期習慣朝早瞓夜晚起身會有長期病?
3. 街邊涼茶有冇用?
4. 男人脫髮係自然發生,有冇野食補?

Yo 四物絲

胃氣太多成因
核心係氣聚係胃散唔到
可以係食滯左 胃虛 脾虛 外感入胃 肝郁
真係答唔實你sor

請教中醫角度膽結石有冇得醫？

The one who adapts win
But by the time they absorb each other there will be no losers
Only those who are stuck with old theory dies

明顯我講投資有自信過中醫

㩒錯不推

診金幾錢？
諗住去你度睇完claim醫療卡得唔得

叔你老母
係支那讀？儘量唔mean 9你

Who cares同學同唔同意比啲自信行自己相信嘅路啦
中醫科研都有前途架 不過諗真啲自己主張

應該唔知

其中一個理解方向

巴打咩係ML

佢地run 得幾好 你應該會賺大錢

金木爸我信得過你喎又
留tg吖
有咩不適

呢個係學界對你唔住
中醫嘅現代醫學訓練太不足
無及時identify送走你係systemic error
我自己就讀多啲儘量唔想犯呢啲錯
明白你的巴打希望你好番

非常好 欣嘗支持

唔識... 係咪醫易同源啲朋友

Logic清晰易明唔係亂屌中醫唔科學 而係倒翻轉頭用實證科學嘅角度去了解呢門學說
其實中醫我認為都係半科學 學你話齋 佢的確用好幾千年收集數據同觀察 但只係缺少左現代科學好著重嘅有系統嘅分析
佢呢種只重結果不重本質嘅做法反而發掘左好多現代科學解釋唔到嘅人體奧妙比依家嘅科學家去研究 更加了解我地人究竟為何物
或者中醫有機會係依家科學解釋唔到嘅野 但又確實係解釋人類身體系統嘅一本巨著
希望將來一眾科學家可以解釋當中奧秘

我自己見過用火針醫效果拔群自己未試過跟哂成個過程
你要唔要比我試下

中醫達唔到科學標準, 唔等於係安慰劑, 係有效用, 靠經驗trial and error
同埋把脈真係好撚勁
不過原來樓主讀四年都冇落手做
同埋而家好難生存, 老師傅症多到唔憂做, FG自己開唔到檔要打工, 人工十分低
樓主識用現代語言去詮釋係幾好, 祝你好運

machine learning ah, sor

人工幾多？

仲記得我
最緊要有心幫病人姐

想問下點睇用針灸去針d 筋腱、筋膜去醫d 運動受既傷

用科學方法去學中醫就應該畢業後留返係大陸醫院做手術開刀就ok。
八肛、臟腑、三焦、六經辯證全部都係「中醫假說」嚟，一啲都唔科學，同埋唔係有大量現代科研based既理論，全部都係假 ，所以千祈唔好用

中醫有無提及癌症，癌細胞轉移等等

On9 脾胃= 排水
2021 年仲信中醫
抵連登仔做咩都唔成功

你地食下supplement 咪算
食中醫食撚到壞肝又搵西醫救命
咪晒晒資源啦

好似肋間神經痛咁
有病人去搵西醫開西藥食冇乜療效
但係中醫辨證論治開幾劑龍膽瀉肝之後真係止咗痛
呢個過程用現代醫學嗰一套未必解釋得完整
但係結果出嚟真係有療效

我認為中醫同現代醫學都有不足之處
強行用現代醫學嘅概念去解釋中醫係難以進行的
至起碼目前仲未可以

樓主以前咁落力屌一出黎執葉就轉撚曬汰 好撚現實

細胞都無啦 陰陽就有

中國人思想入骨

咁你拎你既報告去nejm lancet la
你發硬達wor

即是龍骨牡蠣可以安神，因為古人覺得兩者個Mass重，可以壓一下
之類的學說
又話子能明目，藤蔓四肢
什麼枸杞子，決明子可以明目等等

不過牽牛子又唔得

Mean囉 怕咩姐

我上年個胃痛到仆街 睇西醫點都睇唔好
最後食左一個月中醫搞掂 話我胃痞 想知即係咩

醫濕疹醫到愈爆愈勁點睇?

點睇武肺疫苗？中醫會覺得邊隻有效啲？
打完會唔會熱氣咗？

唔該巴打

大肚婆易血虛可能係咁所以有啲虛煩
但兩條命係手我唔會亂比建議
巴打你硬食啦

咁又熱氣又濕嘅話有咩方法解決？

想知巴打邊區做？想知近唔近

港大心理學系副教授以中醫角度批判實證精神科

近排每朝早起身個膀胱都頂住頂住咁
但明明訓前屙清哂d尿
同埋夜晚冇乜點飲水
會係咩原因？
Google Check唔到
西醫好似得膀胱敏感一個解釋
中醫呢

利申，後生仔，飲完水好快就會屙，飲幾多屙幾多

問得唔好
想問藥粉成效點 前排睇左食左四日藥 調身體
感覺係好左 但唔知關唔關藥粉事 想問下仲睇唔睇落去？

以為係張元素個藥類法象添

點解西方人唔會熱氣

你邊度覆佢？

有少少問題想問

某程度上同意得到答案就得 前提係唔使去諗點樣improve嗰樣嘢

其實同dup曲一樣 你最尾條曲行到係得 但你一出問題/要更新嗰陣就會食屎咁解

所以我諗就我對中醫嘅認知(which is from lihkg posts)目前中醫最大嘅問題似乎係關於改良/點樣應付一啲未知嘅cases?

唔知巴打你身為行內人對於而點有冇咩睇法

皮膚敏感咗成大半年,成身紅疹好痕,中醫點醫?會唔會係濕疹?

中醫有冇講有關精神病嘅部份？

咁我信中醫不如信統計學

呃 呢幾日啲天氣都係比較凍嘅 汗會蒸發凍正常
反而如果你話跑完步腳都係凍 舉完鐵胸肌都凍 個人整唔暖 就可能係問題

點為之正氣夠？多運動？
我生酮緊，多油多菜，有時多肉
食得開心，身體幾好

分開就都易啲搞（但都係啲煩膠病）
三樣Q埋一齊就比較煩 你真係要搞都預進二退一

＋1

鍾意你英文嗰句

巴打高抬貴手唔好不推

睇樓主講火針 有幸試過一針 個感覺幾奇妙 但皮膚上真係有個癃個感覺有d唔知點

本身有好夾既中醫
跟得好好食佢既藥又無古怪反應
醫好左長期既胃病，對中藥應該無唔適應

但最近因一d原因
局住睇左另一個中醫3次
一開始佢話我陰虛火旺肝火盛
食完藥痾足一星期但好瞓左

第二次我講明頂唔順
一定要佢拎走刺激腸胃既藥
佢話都要清火同比d藥我提下氣
之後就肚漲到成個波咁又瞓唔到
一唔食果日就唔漲

第三次既藥未食
諗緊食唔食好

因為我仲要繼續睇佢
但佢d藥令我近乎唔可以正常生活

點先可以有效咁同中醫溝通其實

唔係吖 第一次把都估到
我自己都都嚇左一跳

有興趣

請問我右邊面同右側頸部時不時會發麻，好似少少腳痹咁，係唔係就黎癱。

淨係下巴位生暗瘡，係唔係有得醫？

脾胃就好似一個氣泵咁
佢運作得唔好就會谷住谷住啲氣係果度
所以就會漲+痛
哩個就係「痞」, 就係啲氣滯住滯住嘅情況
睇返你係咩原因滯住咗， 再解決返就得

包皮過長，睇中醫有用

係..
所以畢業翻香港都唔知點

等佢老婆tor 耐少少
啲胎氣定啲應該就會有好轉

連登反中醫 由秦朝開始反起 , 想當年你班祖先都係靠中醫

又一自打嘴巴

哩個好明顯的
最明顯係大肚

動物針灸?
中藥真係未必用到落貓狗度

係，利申有貓做緊針灸，有食中藥

醫緊水腦

拜神

完美演繹香港人，有得奶共都會奶

點樣去濕

有汗癬睇中醫有冇效架,西醫俾藥膏我成日都唔記得搽

中醫角度嚟睇鼻敏感有冇得搞？聽人講食冬蟲夏草定唔知靈芝孢子，有冇用？

Sor

請問呢劑藥有咩野用

另類療法靠得住？

定其實估對方岩岩黎完m

視網膜脫落過應該點補下身？ 飲茶落啲杞子有冇用

好多方法
就咁「去濕」好多時效果都唔好
要知道自己係點解有濕，解決哩個原因先得
or else 就好似爆咗水喉 你唔去fix 佢 而係一味去拖地

成日鼻塞 鼻水係透明嘅 聞唔到野 想問下可以食乜食療？（最好唔駛煲）

睇親中醫都話我濕熱 每次食完藥都會好好多
但佢又唔太講 點解濕熱

到底係咩原因？同煙酒多有冇關係？
自問除左煙酒多外 一般生活都健康 早睡早起 少飲凍野

大肚又點呢

氣管敏感點搞一冬天就係咁咳

有興趣，但想開沖劑，你有無地方搞

咳緊?

晏啲再覆你
睇嚟樓主幾好生意

聖誕快樂

注意保暖就真

一句講曬，早洩點醫

樓主岩岩入職都咁多客? 做大集團?
btw你返學個陣照計都應該有跟診架，無理由到而家先發現把脈有用

唔緊要嘅
把脈真係好難的
唔把返夠真係會覺得好玄

咁我自己都唔知喎
可以點改善

好難係哩度講晒喎
不過情緒都係一個好大嘅factor
如果係咁嘅話
心病還需心藥醫阿ching

成日眼有D痛 , 用熱毛巾會有短時間好返
頭都會時不時痛,但眼多D ,基本上長時間24小時
會熱熱地,驗過眼無事,BODY CHECK無事 , 中醫睇過無事,點搞

腸胃有啲問題 煩請樓主online consult下

樓主應該都係沖劑啦唔驚

條脷中間入面勁黃 代表咩

仲有 跌打同中醫有咩關係？
中醫洗唔洗讀埋

注意保暖(尤其係氣管位)
飲下啲雪耳雪梨南北杏哩類嘅湯水， 暖暖地咁飲

傻系

輪班工作係咪冇得救

跌打算係中醫嘅一個支流啦
中醫有骨傷, 推拿科要本科讀嘅
不過好多時出到去都唔會做返
太攰了

MRI中西醫混合

完全無

大家留低問題嘅同時要打醒十二分精神
要保護好自己嘅個人資料阿

之前睇過中醫調理身體，食左一排之後急性肝炎入院，唔知係唔係我番煲完再飲多濟，結果依家驚左睇中醫
想問下係咪食得太多

姐係你做左咁耐中醫都唔知自己點醫病

有咩問題

見你諗法唔同咗，睇吓你搭唔搭到以前啲post嘅問題

1中醫點樣醫視網膜脫落同地中海貧血

個人認為中醫係冇手段醫視網膜脫落，地貧就唔清楚

2中醫defender成日話唔可以用西醫嗰套來理解中醫，咁

唔該你都講清楚你嗰啲用字嘅意思丫。例如「腎臟精」，

原來「腎」又唔係腎臟，「精」又唔係精液，咁「藏」又

係唔係收藏嘅意思呢？首先解清楚呢啲支持嘅概念先，再

去prove中醫所提出嘅陳述嘅真假，如果根本無辦法

prove嘅，呢啲講法就係不可證偽，亦即唔可靠同欠缺說

服力

笑死 大陸搞中醫科學化 搞左幾十億幾十年都係停留喺巫醫階段 你用嚟同科學比較

大陸嘅正統中醫已經好少了
共產黨而家咁做係加速中醫滅亡only

假設你在香港（即非常南的南方），又幾肯定你不是北方人體質。
你個醫師係9咁開d藥俾你食,一係道行未夠，二根本本身辨證根底一般

在香港，要用到小青龍，approximately： 呢堆composition：
麻黃去節9克(3兩) 桂枝去皮9克(3兩) 白芍9克(3兩) 炙甘草9克(3兩) 乾薑9克(3兩) 細辛9克(3兩) 半夏洗9克(半升) 五味子9克(半升)
出自傷寒雜病論，東漢張仲景的名方
但是麻黃，桂枝北方人啱用d, 細辛有馬兜鈴酸，應盡量避免，天下中藥何其多

其實你咳喘大有方可用，如二陳湯加減，再用四君湯佐之，再看實際情況加減, 更有幫助。

不喜勿插，藥粉中醫有其局限性，不夠開飲片中醫靈活。建議你飲左一兩次無效就搵個個開飲片（執藥）果d注冊中醫去睇，開方子果d中醫,不會開呢d方。對患者利益而言，更有果效。祝早日康復！

平時個人會唔會好緊張？

本身寒底 又瞓得好差 子宮有事
可否由中醫入手？
長期調理會唔會變好
同埋講黎m唔好飲凍水 如果我含暖啖水仲係唔係飲凍水

垃圾文化快啲滅啦
有讀過西方生物學嘅都知道呢啲巫醫根本弱智

醫師有無叫你返渣

Lm 睇樓主揾到方法量化中醫嘅數據 真係揾到嘅話會係一件好事

會，但無野係屋企上網眼都會痛同緊
試過滴眼藥水無咩用，唔係眼乾

唔滿意？甘你咪試下改革。加油

農本方嘅小青龍廢到無論就真

我有頸椎炎

西醫會建議我做物理治療

中醫係咪直接正骨

譚耀明醫師開給你的這服藥，我認為一般般
建議另請高明

諗起詠春打書嘅100個原因

依家現代科技都解釋唔到中醫醫到人既原理
你以為古代班人得？
中醫本質係經驗同實踐主義既產物
呢隻草醫鼻血 嗰隻藥醫骨折
試到得左 得左就多人用 多人用就納入左中醫入面
背公式咁a+b=c
你問佢點解
佢撚知點解
咪鳩講陰陽五行 總之扮解釋到就得

香港冷氣地方多
小青龍湯其實都用到喎
不過條方係亂
哩個係事實

都係果句啦
唔好自爆咁多真實資料，一陣又俾CCTAI班傻仔走去報國安

個人懷疑你眼痛係焦慮反應

利申：唔係醫生

記唔記得痛咗幾耐？

樓主講既我一早知

好野

我覺得中西醫理論就好似法文日文咁兩種語言系統黎
有啲位就係無法夾硬用另一種語言黎諗

樓主加油

如果佢過幾日開左四秒丸(6克)比我又同上面果堆野關唔關事呢?

我個人覺得啱

如果感冒係因為外感風邪，咁應該不具傳染性先至係

有冇伴腰痛？
可以自己做下直腳抬高試驗（自己google）睇下係咪陽性
有嘅話考慮腰椎間盤突出壓到神經根

𢇁打，另請高明。更好
建議益母草（單方）

脷苔好厚同黃 成日喉嚨痛 係咪有關係？
成日狂飲五花茶涼茶龜苓膏都無乜用

巴打好似好pro咁

直腳腿抬高試驗

點睇南京中醫大學 係咪好勁

弱智

歐洲玩放血 水蛭吸血 體液平衡 人體四元素咪又係玩咗一千年 都係玩到好有理論右手靜脈放血就醫肝 太陽穴吸血就邊度邊度

最後都係比現代醫學屌打

一個典型的醫療過程是在1824年7月13日上午開始的。一名法國中士在一次戰鬥中被刺穿胸部，幾分鐘之內，他因失血而暈倒。到達當地醫院後，他立即被抽血20盎司（570毫升）「來防止發炎」。在夜間，他又被抽出了24盎司（680毫升）。第二天清早，主要外科醫生又給患者抽了10盎司（285毫升）。在接下來的14個小時裡，他又被放了五次血。醫務人員因此刻意除去了患者一半以上的正常血液供應——不含造成中士昏迷的最初失血量。放血在接下來的幾天持續進行。7月29日，傷口已經發炎。內科醫生將32個水蛭應用於傷口最敏感的部位。在接下來的三天裡，更多地放血和40多隻水蛭被應用。中士隨後恢復健康並於10月3日出院。他的醫生寫道，「通過大量失血，總計170盎司【近11品脫（4.8公升）】，另外水蛭也被應用【也許另外兩個品脫（1.1升）】，病人性命被保住」。 按照19世紀的標準，在一個月內十三品脫的放血量是一個很大但並非特殊的數字。這個時期的醫學文獻包含了許多類似的記載——一些為成功案例，另一些則不是[19]。

真

想睇中醫 tg:kc364

武肺check唔check到，中醫有無方法醫到？

用physiogy嚟講
啱啱陀B啲荷爾蒙係亂到痴線
只能夠講佢老婆未必想係咁
過多一排佢啲荷爾蒙穩定返或者身體習慣咗
情緒就會穩定返

忍下啦

真
忍多一陣姐
就算你叫我開藥我都唔會開
唔食藥有時就係最好嘅方法

No

咁好啦 係我衰係我錯

陰虛火旺，搞到嘴唇乾，嘴角皮膚又紅又甩皮，想問食咩可以改善體質

點先可以生高啲

1. 冇標準 最緊要瞓醒唔好覺得冇瞓過咁
有啲人真係瞓6個鐘就可以精力充沛
有啲瞓8個都唔夠

2. 長期唔跟circadian rythm生活係有機會易啲病
但如果你個circadian rythm同返夜更夾啲嘅
又唔會有大問題

3. 唔識答

4. 男人脫髮主要係androgenic
呢家嘢基本上基因整定
有方法減漫 但你唔會阻止到佢發生

安胎開左墜胎咁就冚家剷啦

係咪絲

辛苦了
你當老婆嚟m 咁處理啦

所以咪唔開藥

腳版底成日痛可以點處理

冇架喇巴打
你跪地餵豬乸啦
當體驗下陀B

最緊要就睇下你係咪同一個原因引起晒哩堆嘢啦
咁就可以一石三鳥
不過
我諗樓主都未必有咁嘅把握
慢慢嚟會穩陣啲嘅
最緊要你肯覆診

理由上20歲前
做多啲運動
吸收多啲鈣
就可能高啲

不過通常都係睇下老豆老母
同埋佢地老豆老母
高唔高

咁坊間啲轉骨湯 增高湯有冇用

點解咁講

m唔準時點算
以前睇中醫會keep到1個月左右一次
但唔食就好唔定時
西醫check過無事

想問下把脈左右手有咩分別把完一邊又轉邊咁

兩邊代表唔同嘅嘢

幫女友問，捱夜溫書+成日食辣野+大壓力搞到成面爆瘡，應該點？

打丁多係咪會影響快
如果快可以點補

同埋最唔明 精明明係蛋白質
點解中醫咁注重呢個

面部如果出現紅點 係咪又係濕疹發作先兆呀 我一對眼皮之前成日出紅點 出完就開始痕紅腫 睇中醫期間會退紅點 無食中藥又出番
其實紅點代表啲乜 謝謝你

點解虛要食米飯？中醫係咁叫我食飯，食咗幾日，手腳又真係暖咗

我覺得我知你係邊個 唔好自爆太多ching

屌中醫屌得咁起勁咁有道理
轉頭要食中醫呢行飯就好似乜都冇講過咁
無恥之極

手腳長期冰凍但個身唔覺凍係咪虧?

樓主

點摸

乜水無特別留意
眼紅唔會啦做得好咪學下佢
眼紅係啲無能力者先有時間做

呃... 唔係咁好囉
講明危險都唔小心 或者係藝高人膽大啦
我唔敢囉

呃... 唔肯定可唔可以咁劃等號 唔建議咁做
上面有講過 好似係#25

咁夜收工
btw 記得結算

同一個問題AI都有 因為你判左個思考出去
而中醫理論仲存在就係因為佢仲要嘗試account for those outcome
姐係仲要出事要知點解 就仲要study 個理論不停改進

巴打希望聯絡我

通常occupational 做office或者坐係度做repetitive 野
要改善姿勢 多啲break and move
你尼搵我會推拿同針灸 optional食啲活血化瘀藥

成日覺得自己好濕熱
訓幾多都覺得好攰
自己就成日周街買去濕茶飲
但唔覺好有效，唔知邊間好
請問醫師去濕熱應該飲咩
本身寒底，飲野食野涼少少就屙

柴完咁耐台最後竟然覺醒係咩既感受

個人會唔會好炆憎/低落/緊張？

點解你暗示上面個巴打心術不正

即係好似machine learning 咁？
唔知點解會咁 但因為見得多case 就觀察到結果會點

巴打啲INFO要UPDATE一下
而家要轉用根既細辛好耐啦
再者而家通常D人都只敢落一錢咋

可以架 你咪信返西醫 又唔係迫你睇

唔好睇到中醫咁專業，中醫呢門技術唔係科學又唔係完全體既醫學
只係一種應用科學，你識幾多，知幾多診治方法就做到幾多
你個「假說」（有啲人話係理論）系統有幾完善，套到入幾多病既特徵到，咁你就可以做到幾多既診斷治療

唔係話科學化唔好，而係讀得中醫既人有幾聰明？你都講你係太空人上去讀，本身唔特別聰明就唔好做太多一定要跟科研based去診治，除非你一日有48個鐘，46個鐘都係做緊野睇緊research ,剩低2個鐘係瞓覺。

如果你做到既話咪支持你用現代科學方法套入去中醫系統睇病囉，做唔到既話乖乖地學返用真。中醫方法去睇病啦

唔係既話咁兩頭唔到岸返香港做肯定會乞食，或者應該留係大陸做手術，做手術抽佣都可以賺唔小既

點樣用中醫醫濕疹 真係要發哂出尼先會好？

支持金流巴

樓主點睇放血醫濕疹？梅花針之類。聽過有中醫火針、梅花針加拔罐放血都有用。通常對出晒水果啲快見效。

多謝巴打指點
都係做好自己暫時能力範圍先

呢幾年唔知係咪玩得多又飲食習慣又閪，成日都想痾尿，個人又瞓極都攰，有時候做gym嗰啲會頭暈個心會尻跳(以前試過睇心臟科不過揾唔到啲咩)，仲有腸胃好似差左好多咁
我係咪就死啦大夫
利申2頭

中醫真係一個笑話

巫醫 鳩up 迷信

一做啲粗重嘢會勁大汗 係咪好虛先會咁

點睇藥粉，藥效真系可以等同中藥自己煲?

中藥煲幾耐會較好，番煲又煲幾耐好?

thz

終極難題

濕疹點搞？點根治？

食冬蟲夏草
痴天灸丫
對鼻敏感好有用
我痴一次已經好明顯一起身無再喪呻鼻涕

睇荒誕醫學史就知中醫亂鳩咁嚟 本身想自學中醫，而家好似做其他野仲好

我自己對中醫冇乜認識 但就我所知 佢似係statistical learning, deep learning

以為你讀econ account
點知原來你讀中醫

牛皮癬可以點樣控制得好啲？

容易手腳冰冷可以點搞？
同成日著短裙短褲係唔係會對膝頭唔好？

擺明唔同啦

有冇優惠？
失業中

如果真check到m黎，係咪可以搵你摸一摸手仔，開張醫生紙請生理假？一切盡在不言中大家都冇咁尷尬。絲打們應好多人有呢個需求，不如如諗諗佢

把脈可唔可以詳細講下？

巴打係專做內科？

有冇諗過做個study去證明自己諗嘅野係真確

樓主淨係會質疑同反思自己思想呢點已經值得欣賞

清想問牛皮癬中醫會係點睇同點醫架呢？有左牛牛幾年試過中西都無乜效咁😭😭

中醫醫唔醫到爆瘡撚？
塊面一撻撻

中醫有咩方法搞暗瘡同啲印？
例如有冇得加快新陳代謝快啲甩啲暗瘡印

感謝巴打

中醫點睇細胞呢個概念？點樣將五行同細胞溝埋一齊

1. 核心係要順應陰陽變化四季有唔同時間 比如春天陽氣生 就宜太陽落山先訓 大陽起前醒
2. Depends。日夜顛倒係阻住陰陽交接 先衍生其他病 你交拉月到咪無事
3. 有吖 寒架 不過小心倒錯冰入凍水 寒上加寒有效嘅野亂用先驚
4. 科學啲講係自然嘅hormonal change引致但中醫都有啲生髮方法 無咩研究你要幫手我可以摷書

Pmedsor 過節

懷念一齊撚尻啲盲信撚嘅日子
唔知你執業未 我而家有少少精神分裂

把脈 可唔可以知條女係咪處

多謝你推番
中醫睇唔到膽石 所以古文多數以脅痛去記載
多數考慮肝膽陰虛 火熱 濕熱等等原因去理解
有相應咁提啲做法
但無數據講幾有效（中醫）

保險果啲？要問下姑娘先知我唔清楚
如果我醒起再答你吖

可唔可以知條女 有左？

屌你支那學生讀撚完落尼爭位
無啦其實我都明 比著我係你都會咁搏
唔mean啦係社會嘅錯

果D好恐怖嘅中藥例如蟬衣係咪真係 work? 會唔會有其他代替品？

同事？

有同data mining我覺得佢方向可行
有錢有時間梣讀data science master

明嘅保重

#25有講少少
法象係貫穿唔少中醫醫理嘅一個方向
但sort of like記憶法
存在個fact and relation再法象去解釋

石膏都重架咪又係辛散象唔係先於本質

想知條女有無大肚 求教學

係吖 而家中醫就打成迷信嘅風氣 或者中醫唔可以用科學解釋嘅風氣 我認為係一種浪費
多謝巴打讚賞

可能留太耐或者拮太深 suppose掂到就停

點把到條女係咪大肚

濕疹核心係局部皮膚有濕邪聚集阻住氣血化熱成瘀
所以任何可以推動表淺氣血嘅方法理論上都有效
火針梅花針都係咁嘅方法
放血就有少少多 個人本身唔穏陣就會傷氣血
濕疹個疹有紅腫癢流水結焦變厚脫屑幾個stage
中醫睇就係濕熱》燒到啲內爛〉燒哂》恢復〉恢復得唔好 咁嘅流程
出水用血罐唔肯定係咪最好方法

皮已正
加油

屌

多人睇會唔會佣收？ 一般fresh grad 幾錢一個月？

讀六年 有落手我有幫手搞過啲extra tutorial架屌
打工人工算係咁 可以再多啲
呎類personal service係咁架啦不過 繼續磨

我見好多香港人去讀

想試下睇中醫，希望樓主得閒聯絡

基本上係物理治療咁要花幾年研究嘅野
唔敢亂comment太多 係一門專嘅學問尼
反而anatomy重要過中醫學
同十二經果啲中醫理解唔同系統

巴打你係串緊我吖可

簡單講 中醫係一個模型 model 去解釋同醫病
而唔係事實上去用科學上既因果去醫病
以前既科技水平跟本做唔到現代西醫個種理論

認真問 痛風點搞?

我有睇你投資post 學野的
不過有時覺得中醫似基督教咁話要信咗先，之後臨床會feel 到就真係wltf 咗
其實巴打你嘅諗法好大原因係而家嘅中醫教學安排真心好差
中醫跟本唔應該咁學

點解鬼佬冇熱氣哩回事

無
但現代中醫會開始跟番係咩癌去諗係咩地方嘅㢝血瘀滯去處理 同埋搭配啲經（中國）研究話有抗癌作用嘅藥去用
跟過啲聲稱專醫cancer嘅醫師 係咪真係得呢？無數據病人話好左唔等於真係好左

巴打係咪香港碩果僅存嘅食人族

我凈係知佢地針人果陣會偏淺and 好驚
我就三寸針直接一野吉落去嘅
fyi 三寸針好q 長的 同隻手差唔多

想請教下濕疹, 西醫搽完藥好返, 又會喺第2度出黎, 明顯內在問題
不過唔太重, 又橫掂搞佢會走位, 而家個位唔喺面, 唔搞佢, 忍到痕就忍, 忍唔到就R下
有無咩建議
剩係知食蝦會加重, 而家盡唔食, 但細個明明食蝦無事

我覺得係要tweak下先可以笠到EBM落去中醫果套
反正結果出尼有無效係統計學問題

我都有問自己係咪自打咀巴
我覺得都有啲但我覺得中醫理論都係尻立出尼的
只不過理論唔work 但你都係可以思考個output work唔work

唔肯定要搵食有無影響自己
不過唉... 有都唔奇

勸大家咪揾樓主
本身話唔做中醫而加一做就上黎r生意
睇過幾多個病人都唔知,
講野懶係客觀就呃到飯食
之前上黎屌中醫可能就係鋪路

四物絲解釋基本上同意
我會叫你尼睇我
不過基本上 就係情緒、食錯野、長年飲食習慣唔好、大病過 引致啲氣塞尻住係胃

濕熱底有濕疹
18歲左右開始生膿瘡 身既唔同位置會復發 壓力大或者黎M前 但冇以前咁嚴重要開刀
而且最近連蛇都生埋
想問呢D唔同皮膚病會唔會有關聯

你睇中醫？你覺得個醫生係咪拖你症吖咁

巴打我話我答到你肯撚定係騙子
西醫都要數據去諗啦我一個武肺/挒左疫曲嘅人都未見過答條撚

唔止吖 仲要keep住留意 有無嘔有無水腫果啲 檢查要做足
現代孕產醫學好完善
反而產後調理可以幫到你

濕熱麻撚煩 depends on咩位 要磨磨下

唔得吖會自爆

脾肺胃問題多 巴唔會口乾飲完水唔好快又渴但又要疴啲好清嘅尿

論文尼 我聽日番工答你

西方無中醫

之前睇過1次 食左3日藥即爆就無睇
上去問番佢就話排毒

1999??

留名
我覺得好難搵到個夾，睇十個得一個係有料到
試過勁嘅係齋把脈都知我由細到大都腸胃差，甚至係咁咳知我邊個鐘數咳得最勁

想問吓戴口罩開始係咁爆瘡有無得搞

Push

腸你蝕錢非常好笑

#25

屌如果我啲財經po可以好似中醫po咁爆就好
我希望香港人識投資好似德國人識工程咁成為香港人嘅標誌

金錢、自由與尊嚴：開博文

有 好有睇法
首先業界學界都要承認中醫陰陽五行同古書唔係有哂所有答案
先可以開始建立迫法去approve or disapprove certain theory and then improve

慣左不推
想變熱底應該點做？

唔係 係針對中醫既西醫

利申：中藥撚，master西藥

巴打，用科學睇中醫藥本身就係件好off既事

中醫藥理論既推論維度好多，你懂得啪愈多元素入去，知道孰輕孰重，導出既推論就愈準確。中醫藥
係就算用同一套方式decode完身體既response後都仲要睇唔同人既interpretation ，小至感冒都要咁做。好中醫真係有佢獨到既功夫。

西醫藥其實唔係無呢個問題，不過多數係奇難雜症先會出現各說各法既情況。即係代表小病一般可以用同一套指標去評定同處理，唔似中醫藥分到咁仔細。

但又睇番轉頭，年中見唔少人感冒食西藥係愈食愈咳愈食愈病，係中醫角度分明係錯左治則，不過西醫唔鳩理當醫左jei。更有好多時指數踩哂界，醫生按程序無法界定有病只好當睇唔到。

所以即使唔科學也好，中醫藥係有佢神妙既地方，西醫都唔係完全優勝，我老婆大肚未夠期做性別檢查個中醫已經知係仔定女。

依家西醫發展到可以用核醫學睇細胞嘅metabolism, 中醫仲off到堅持所謂咩黑盒理論，唔好玩啦

咁咪得囉

新呢年起可能係風疹係咪時起時消？流唔流水咩樣？

四物絲答左你有時唔係我可以揀邊樣先
問題係一層疊一層就煩

丁格巴好熟口面 財經定中醫po見過你

我一個25歲以下既男人經常手腳冰冷
可以點搞

呢個 係人嘅問題
執著左係個病度

作為有機會既得利益者我會叫你轉
作為網友我都搵唔到理由叫你留on9咩你都生活唔到仲睇
Hippocrate oath 咪話左do no harm

摸個肚

我仲以為自己個腎有事添
Btw，又冇乜點好快渴同口乾嘅
飲夠水嘅話，屙嘅尿都好清，同埋尿量都多

飲水後過一陣就想屙，飲得多直頭尿頻
唔飲水就無乜想點屙
持續咗幾年
Btw,thx 解答

我會估清左第幾日

有冇方法可以補反髀胃，成日飲凍野個人好濕

有咩方法解決

唔該巴打

終於有返啲邏輯

淨食藥得唔得

支持中醫所以有邏輯？

冇對比都知神醫

咁你際遇算係咁
我聽過中醫畢業得萬頭定萬中
我心諗, 痴撚線, 搵鬼做呀, 文員都多過你

原本係心口痕，起咗幾粒，紅色無流水，初頭揸下潤膚膏甩層皮會自己好，但之後返發慢面積越來越大，由原本心口擴散到肚同背部。
睇過西醫話係敏感，但好耐都唔退，搵唔到敏感原除非係我突然對衣物纖維敏感，因為淨係有著衫d位先出疹，用類固醇會好，但面積太大，成個上半身用類固醇膏揸怕負作用。

18區請既人工2皮

樓主寫財經文咁專業
但原來讀中醫

讀中醫得黎又唔信中醫
唔信中醫得黎但又繼續用中醫幫人

好跳脫

鼻敏感有無得根治?
訓幾耐都會攰 全日都覺得好眼訓又可以點處理
11點訓7點起身同埋4點訓12點起身係中醫角度又有無分別

同你一樣 想知有冇勁既中醫師可以幫到斷尾

睇過4個中醫 次次都係頭幾次藥有用 慢慢就好似有抗體咁無哂效
而家個中醫叫我跑多D步 但係邊得閒跑

你中醫換做水喉佬/理財佬/任何專業都係咁
Epistemic injustice
你嘅知識有空缺 就會比專家兇到
但中醫唔係風水佬
效果再慢你睇三個月無進展 你有權要佢清楚交代咩事
我自己交治療方案 我會話你知期望有咩效果 咩方案做緊咩 儘力令你明我點理解
反正教到你識飛你都無牌搶我野做

依家好難跑步，唔想帶住口罩跑

個肺強咗真係會好啲
同埋少打飛機又會好啲

但係運動做得愈多就自然打得愈密 定律黎

Sad but true

唔信中醫講左一大輪
突然間出黎係咁講中醫理論
原來係為左R生意
唔信中醫唔理中醫理論
咁憑乜去掛牌做中醫

但竟然有咁多人理佢呢樣先寄

家人久咳
有時咳到氣喘
成日喉嚨痕
咳出既痰係透明白色
會訓訓下咳醒
係咩事

想問下依排口水突然間多左好多
要係咁吞口水
特別係夜晚
可唔可以幫下我

[url]Tg tpytpy8899
巴打方便既話聯絡我啦[/url]

個加密

想問冬春之間/轉季，一睡醒/因眼睛痛到醒，中醫點睇？
西醫類近有叢發性頭痛/叫自殺性頭痛(痛到寧願死)
小弟細細個已經會頭痛到醒，常發於轉季。去睇過幾次眼科都check唔倒，眼壓正常/角膜冇穿。
對上病發係兩年前，眼周圍會痛到爆，同時誇張到眼水會控制唔到咁流。中醫有冇相關病例？另外所謂養生飲品：菊花，枸杞水有冇用？
有勞解答

我睇你呢段不自覺吞咗口水

喂 連登仔唔係反中醫架咩

又偽科學 又巫醫

而家個個咁熱衷 屌你老母

巴打, 小弟打J打得多, 成日好攰
請問物理治療除左固腎功(彎腰挺身), 站立蹬腳
仲有冇其他

巴打我讀緊中醫牙蘇 可唔可以跟你學嘢

加油啊
年年都有一兩個上到嚟
有咩唔明就問下啦

有無巴絲長期受住胃脹肚脹之苦? (5)

巴打介唔介意過嚟解救下

長期都痛 除左訓著左

目前我最擅長係估人尼M尼完幾耐，竟然7次估中左6次，而淨番一次係我唔好意思問佢係咪停左經（最後都無問佢幾多歲）。

好似以前 173 啲歲數神算咁

點解我黎m前一星期，會好難入眠
但一黎左m之後就會訓得好好
因為肝熱？

讀得ASSO做乜唔直接用DSE去大陸

創意台:
EC Job

成日見到絲打你真係好有心

唔該晒

個身暖但手掌腳掌凍到指甲發黑繼而成個人都好寒咁係咩事？
熱氣底 但血氣唔好

個氣（qi）字中間有個米字。所以食飯可以助氣的化成。
This answermGood for layman...

得閒姐

哩啲你真係要睇睇
幾嚴重下
手指嘅觸覺ok?

米飯就好似燃油咁
食咗就會令你個engine 郁番
郁番就會暖

ok但凍到雪櫃咁量體温用手永遠量唔到
但個人又易出汗

腎虧 點醫

尼你老母

你呢個解釋同用天狗食日嚟解釋日蝕有咩分別

巴打有冇諗過光復中醫界？

啲夢會唔會好逼真？

我好多巴打，有貓有豬有狗有羊，可能係佢哋

人腦其實可以好似ai 咁train
無論你自己有冇意識到自己係train 緊

中醫解釋唔準確但醫到人
就係經驗主義
而且老中醫比後生中醫勁咁多，都係因為經驗緊要過理論

但係缺點係面對新既病就冇辦法
例如武肺

push

首先中藥宜用clay pot, 瓦煲。
睇下你煲果劑藥，須不須要「先煎or後下」

首先係咁易rinse 下你d藥，通常四至五碗水煎至碗半左右，咁自己睇醫師instruction，然後浸下佢半小時都ok。
煲既時候，先大火煲到滾，你最好唔好行開，費事滾到周圍都係
滾左就轉中慢火，間中搵對長筷子stir 下
大約四十到五十分鐘就好。
其實大部分都是睇傷風感冒之類，通常有薄何mints, 就收火前五六分鐘加進去。

好，煲好之後就倒入一個大碗 （solution A）篕好放在一邊
然後立即加熱水約三碗落藥渣再煲個三十mins⋯然後倒入另一個大碗 （solution B）

之後你把solution A mix with Solution B. 再分兩碗，按醫師指示飯前定飯後服用
另一碗，六小時左右用水座熱or 放進保溫壺再服。

藥商和全部人都會話，藥粉會更好或效果一樣。
咁就睇你信不信了
我就只煲藥

啲大陸paper 好 q 好笑的
得閒當笑話睇下都好

經期唔準，點解決？如果唔解決嘅話，對身體有咩影響？

啲病人跟唔到咁多
好多時係幾多碗水煲埋幾多碗就算
再general 啲嘅就係啲水kum 住的中藥就ok
先煎後下跟到就跟
唔係個個藥房肯分開包起啲後下嘅藥(e.g.薄荷) , 更加無可能叫病人自己分

藥粉就........我會話睇下邊間廠啦
不過整體上都藥力弱
亦難的做到啲加減
所以煲到就煲

唔解決咪自己會煩, 亦喺family planning 上面會好難做
經期唔準就真係去睇醫生啦
仲要覆診, or else 真係搞唔掂
不過好general 咁講講嘅話就係經亂好多時同壓力有關, 要自己留意返

我如果懷疑自己有腦腫瘤,你可唔可以知道我係咪真係有?

照MRI... 中醫冇可能知

我無發開夢，n 年都無一次

醫濕疹都有用蠍子嫁
如果他日有人去研究
到底佢係咩成份 就應該會有
例如 麻黃 醫風寒，無汗
其實佢含有麻黃碱（冰毒 安非他命）
達到興奮效果

唉 太空人變支那人
不過都多機會去實習/拜師

有
生，係邊一邊比較多

唔好問呢d啦，中醫撚會扮睇唔到

睡眠質素好差
十分淺眠易醒
最差一晚可以醒10次以上
會發開口夢
工作壓力大 長期個人都好攰唔夠訓
可以點搞

其實係嫁
要講 的話抗生素都係細菌一種
又唔見人話噁心

掉轉講，就算有個中醫同你講冇事，你係咪真係放心唔去醫院照

我唔會扮睇唔到
我只可以答你 以中醫方法睇
好易判成其他病
中醫係睇唔出良性/惡性腫瘤

跟住就會同你講， 中醫無癌症呢個概念，笑撚死

中醫黎講 係心腎不交
心火旺 等樓主再幫你

唔係真菌咩不過姨家化學合成比真菌提煉更有效率

係 又要重讀了

印度恆河水醫到霍亂個隻就係細菌啦

但呢個就真嘔心

嚟緊m、嚟m前後兩日都嚴重偏頭痛
係咪中醫講嘅氣血唔通？
西醫就話係荷爾蒙影響到頭痛
咁中醫有冇啲屋企都可以做到
減輕偏頭痛嘅方法呢？
感謝

咁又唔好盲反到咁
中醫係有癌症（岩）呢樣野

中醫點會識分癌細胞同正常細胞

中醫難唔難學？
人到中年有咩途徑可以學到中醫

大舊可以摸到㗎師父
中醫唔係叫呢個名，亦冇細胞呢個概念，但有觀察到呢個「病徵」
中醫個system就係靠經驗歸納，點會觀測唔到癌症
不過觀測到之後又frame落去五行血氣果到咁解

無細胞呢個概念咪on9囉，明明有細胞點解會無細胞呢個概念？笑死

想問下樓主雖然唔鐘意中醫套理論
但照我最基本理解
雖然中醫係黑盒，但只要佢出到一個診療方案係 work 到就 ok
姐係同樓主講嘅 function 比喻一樣，雖然你唔知個 function 係點
但你知 f(1)= 10, f(2) = 5 就得
你背晒所有 input 出咩 output 其實就 ok
當然 given that 個 output 幫到病人

如果咁嘅話 中醫都不是一無是處吖

西方都係17世紀先發現細胞呢樣野，到19世紀先真正意義上確立有關細胞嘅生物學理論
如果你玩膠就唔好意思，你繼續啦

無啦，係眼痛頭痛，同埋腸胃唔好，成日胃脹，有時屙嘔咁

所以中醫咪無進步囉，發現左細胞之後仲死守五行陰陽個d理論，甘都唔明？

我冇講中醫個system冇問題，你個轉移身法都幾快下
我只係回應緊你「中醫冇癌症概念」呢個錯誤描述，唔識咪知下囉，好難為你咩

想問下有時扯唔起睇中醫幫唔幫到
求方法

西醫癌症個概念係建基係細胞生物學上面，中醫點會有呀？？

你將「理論」同「現象」倒果為因
「有人生癌」係現象，呢個現象係事實，中醫同西醫都recognize 到呢個現象事實。
現代西醫同「細胞」去理解，而中醫用五行血氣，呢個係理論。事實現象必然先於理論，除非你玩神學。

樓主有冇得開醫生紙 唔汁藥 ONLY紙幾錢張?

癌=癌細胞，我發現你真係9唔搭8

同脷尖就係試甜味區域，脷兩側就係試到酸既區域，都係方便有系統去理解同對應情況作判斷姐，但明知係錯都係大把學校教材教d小朋友呢個係常識

中醫確實無cancer 呢個concept...
但是有水濕痰飲呢個concept, 可以無限演譯出類似cancer 的equvailent 出來
The end justifed the mean... 或許不能根治，但是可以有機會做到並存 and with a living quality...
其實做人都是為生存，活下去with quality.
各有各好

After all, cancer is a complicated disease.

因為中醫個方法論錯曬，無得自我修正，永遠停留係幻想出黎嘅概念

有錢收叫佢認契弟都認

痛徵 同 病理 你都未搞得清
聽到有狗吠，呢個係事實現象。事實上真係有狗吠，定係有個喇叭播狗吠聲，呢個係事實原因。
中醫recognize 到事實現象，但因為佢用歸納法，所以唔會搵到事實原因。但唔會否定recoginze到現象呢回事。

反之前可唔可以搞清楚自己反緊咩先

睇返佢以前D post真係好好笑

人地咪搵到個病理囉？咩叫中醫就搵唔到病理？因為中醫套理論錯曬囉

等樓主答你

鋪左咁耐不斷踩最後原來係讚中醫

利申先,不嬲信中醫係有效果,屋企人之前有骨刺都係飲藥好

我都唔撚係同你討論中醫病理
理論對錯 同 有冇recognize 到事實現象 係兩回事呀
如果理論錯就等於recognize 唔到事實現象，咁發現地心引力之前嘅人類係咪唔會知物件會向下跌

甘現代科學搵到有癌細胞咪解釋左個現象囉 甘個事實咪就係有癌細胞 而唔係咩痰濕個d囉

細胞基因突變係現象嚟㗎喎

針灸其實係咩原理？
巴打好勁，答得有文有路，問d老中醫好多時我都聽唔明佢地講咩

現象有分層次
中醫recognize 到嘅只係最表面果層：你身體入面多左硬塊
佢係的確冇理解到細胞層面嘅癌細胞，但有理解到有人生癌，只不過唔係用癌細胞去理解呢件事，亦無能力係變到可以摸到有硬塊之前去recoginize

應該係叫中醫「假說」
根本中醫冇一套「理論」係真正既醫學理論

「假說」每個行家都會有自己一套
每個人睇同一個病都有唔同既睇法同診治方藥

同一個感冒病，有人會開參蘇散，有人桂枝湯，有人柴桂湯，有人葛根湯，有人銀翹散
而最終可能以上所有方都錯，結果係麻杏甘石湯先啱

咁大家咪可以睇到自己既「假說」同「推斷」係錯咗
之後再有改進一下原本既假說，咁以後見到一堆咁既症狀，你咪知道要開麻杏甘石湯囉

咁又點啫
我都講一開始只係話你知中醫有癌症嘅concept，不過唔係用癌呢個字，亦唔係用細胞去理解，只係停留身體出現硬塊呢個階段。

永遠停留係表面個層咪應該被淘汰囉

癌嘅現象等於身體出現硬塊？唔係掛

所以中醫我只信最popular嘅涼茶，因為個sample pool夠大，而且你老母由細搵你做人體實驗，基本已經知work唔work

結論: 中醫最擅長估人幾時黎M

現象分層次㗎，最表面果層呀，我要講幾撚多次呀
你去照CTR，鼻屎咁大，完全冇病徵嘅初期cancer都照到；中醫要去撚到你食唔撚到飯，會痛，用手摸到有硬塊先會知道。咁係唔係代表中醫冇「癌」呢個concept，佢都知你生左野。

現代醫學癌症嘅概念根本唔係講呢d，係講緊個細胞唔識自己死亡，不停自我生長，咩有硬塊無硬塊個d根本唔關事，有無聽過血癌？會唔會有硬塊？

屌最後個句
睇黎個位巴打真係幾出名

條脷有牙痕 仲要好厚好白嘅脷苔 個人勁攰
中醫話氣虛濕重

飲左兩個月中醫都無太大改善
係未要食好耐藥先好

求指教

你小學畢業未？到底識唔識分咩係現象，咩係理論，咩係解釋
你係唔係講得一定要完全解釋到，而且有可驗證，而且證實有效嘅邏輯理論，先叫做recognize到現象？

其實你知唔知今日科學家仲未解釋到點解有「引力」
只係知道個機制就係質量愈大引力愈大，然後用重力波呢啲未證實嘅理論上frame。

如果用你個邏輯，其實人類仲未recognize 到引力呢樣野

巴打有研究開中醫？

你邏輯真係有問題，我解釋俾你聽癌症嘅現象唔單止係身體有硬塊，中醫recognise到有硬塊就等於有癌症嘅概念？唔l係掛

姐係我觀察到蘋果會係樹跌落黎就等於我有萬有引力呢個概念？Goodest logic

咁人類因為解釋唔到引力嘅成因，亦未驗證到重力波係有效理論，所以未有引力嘅概念，更加recognize 唔到地心引力呢回事

你鍾意啦，教識你冇錢收

好犀利，講左好大堆好科學嘅野一啲都睇唔明
好深奧我相信巴打係有料的加油

照你甘講，甘中醫有咩概念係無嘅？

巴打可以睇下關於匯通學派啲論文
唐宗海，惲鐵樵，張錫純，陸彭年
了解下之前啲人試過點樣將中西醫點溝埋一齊玩
佢地中西匯通程度各有秋色
個人覺得張錫純拿捏得最好
佢嘅醫學衷中參西錄都幾出名
陸彭年就比較似連登仔玩廢醫存藥
陸嘅玩法係日本都玩得幾好

專啲可以買本實驗針灸學睇下
有好多現代針灸研究
例如針刺鎮痛係因為針刺可以透過神經-內分泌-免疫途徑產生內源性嗎啡（內啡肽）
雖然主要係某國嘅研究
不過睇下無壞嘅
睇下幫唔幫到你發展另一個醫學思維

中醫藥可能唔夠 Scientific base... 但係針炙可以吧... 無錯經絡是在解剖學上看不見，找不到。
但是中醫體系入面遠自扁鵲已經用針炙，雖然肯定有水份：但畢竟可以肯定的是即使外國人，也可以去witness, 首推紐約時報記者亦曾經在紐時頭版說出他的肯定針炙上的療效，至於是否安慰劑，我相信在人類的歷史上自有公論。
世衞也承認針炙有效。
John Hopkin 夠照吧，參見

所以有時候，不能盲目反對，為反而反。這樣只會顯得自己shallow... 難聽說話我唔講了。

其實百貨應百客，你不buy未唔睇中醫，冇問題的。做人唔洗咁hostile！
Merry Christmas

十八反唔評論住先
不過想講另一樣野
之前聽過睇方要睇埋原著嘅劑型
「細辛不過錢」呢句搞到有啲醫生唔敢開太多
但呢句只限以散劑
湯劑係可以過錢
兩個劑型對藥物處理唔同
安全性都會唔同

藥物敏感好似得諗起G6PD
另外想問下其他巴絲
你地覺得子宮肌瘤係咪唔應該用當歸
見有個說法係有研究話當歸會助張粒瘤增生

我想知如果黎M個幾日就會腳痛係點解

想調理身體係咪可以揾巴打

薯巴都黎左

細個有幸睇過一位 個時皮膚有問題 中西醫都睇過幾位 睇完搞左成年都唔得
結果比我老母搵到個醫生係中西醫兩樣都有 我心諗兩套野都唔同 點一齊法
佢叫我戒口同飲中藥 然後搽西藥
dllm又真係work喎
雖然有翻發 但同以前相比簡直濕濕碎小兒科 由佢唔理就會退
所以我到而家兩邊都會試 無話一定唔睇中醫或者西醫咁

lm

農本方啲藥係麻麻地
個人覺得海天好過佢
天江都唔錯

去貼下天灸都得
呢兩個月貼趕啱三九天

有無口苦口乾

婦科聖手

氣虛有無得斷尾？食咪有幫助？
唔該巴打

放咁撚多
中醫個啲放得多頂龍係委中穴
耳尖同少商個啲放好少
慢慢唧出黎
血罐都唔會放到咁多

第一時間會叫你食VitB2

聽過有個派別係兩隻同時一齊把

個隻病毒黎
但主要攻擊細菌
所以有人覺得係好耐之前某啲文明整嘅納米機械人

對三寸針嘅認識係用黎拮環跳

之前我好支持你叫人唔好讀中醫
因為競爭好大

甩頭髮點算

有無藥單睇下？

一季先黎一次m
走去睇中醫 結果佢把唔到我身體有咩問題
剩係開左d藥話會幫助睡眠 食左幾個月都解決唔到問題就無睇

肝腎差有焦慮，食左中藥半個月
有d 改善但要食幾耐嫁？

琴日食完中藥個腎陰陰痛

冇呀，只係 quick read 過吓 d 理論

腎虛點搞

長期胃痛 皮膚病點醫

其實我本身唔係好信中醫

但有次睇左一個，後生仔，佢每次都兩隻手一齊把派，同埋把成兩，三個字，把完之後佢連我 d 性格都講埋，我就覺得好神奇

呢堆野
全部都係樓主之前講既野

工作關係，一個星期會一兩次通頂
通頂期間成日覺得好口乾，嘴唇都會feel到乾果隻
係咁飲水，大概飲左成L，都仲係覺得個口好乾
咩問題？

山草藥其實係咪多數亂嚟？

好似係喎我都要重讀了

早晨各位諗住有時間覆大家點知一朝有人覆診仲要打病歷
覆到#165 大家等下我

打清楚啲阿
保護好自己

但農本方係最貴喎......

2044係小青龍湯個編號呀柒少陣啦

之前有個prof 講過農本方有效成分最多

覺得龍本方嘅桂枝湯係ok 的

我想要佢地d 龜甲

你唔鐘意份工何必做，每日返工都係折磨

巴打可唔可以講下不停er氣係咩問題

唔信中醫但又走去做中醫
根本係呃人

但仲有咁多中醫o係度幫佢推post
真係有冇攪錯

想知呢類嚴重到影響進食
講野口齒不清
中醫可以點醫？

hi潑婦
黑眼圈 理論上黑色同腎水有關 下眼瞼又同腎有關 所以會從腎嘅方面去搞
常然可能只係水液運化嘅問題
至於中醫搞唔搞得掂嘅標準答案：個理論output到個solution但我無stat去證明幾有效
或者等我讀個data science master之後可以做個報告「中醫治療黑眼圈成效」咁樣

多謝四物絲
會擔心 比如貓唔食得太咸 狗唔食得朱古力（唔記得係唔係）
科學實證左人同動物有唔同嘅野食左會死
sort of 提示左人同動物生理上唔同
even中醫話天地萬物其理一（相同）
我都唔敢亂試 因為science proved so

講笑
留意下你食咩會疴先
但chronic通常係脾胃虛 齋係咁無乜野
但係長期的話你個人會易攰啲 易感冒啲 享受唔到食野嘅樂趣
如果你係占撚可能就長唔到咩肉做勁都係瘦仔

就咁聽會懷疑係面癱
維持左幾耐 咩情況會加重？

實有嘅 唔知幫唔幫到你囉
呢啲位外用藥可能會比較好

其實如果啲統計數據足啲 可能證實到唔醫好過醫

想知你點好番
外感退燒可以係邪係走左 可以係劈正氣劈到你唔識燒
極怕凍可能係個邪氣一路無走到
姐係你一路都輕輕病緊 自然會燒正氣 燒得耐唔夠洗要問腎借
拖到今日就係好似強國咁內憂外患
我會先同你清左外邪 過程中你會更攰 之後要補番 進二退一咁
情況係好似你爭卡數但想財務自由 唔好諗住可以一步登天

啪啪啪

類風濕有冇得醫

小青龍成日臨床用

都有啲 躁狂吖 喊吖 唔講野吖 分左係唔同藏府度講
比如有啲熱病會「登高而歌棄衣而走」
姐係無啦啦想企上枱唱歌同裸跑

絲打咩叫濕先

屌呢範真係唔熟⋯⋯摷書先

1. 中醫無鼻敏感 只能觀察你嘅問題例如係反覆流鼻水 去做中醫嘅診斷
2. 多數會考慮係肺虛寒 樓下巴打講 天灸有用 但唔係唯一方法 都係要睇你咩料度方案
如果你介意皮膚有紅印其實開藥同溫針都有差唔多效果

打個比喻 某個人身上有士巴拿鎚仔同十字批
夠唔夠你估佢係做水喉、電定整車？
藥就係啲工具 如果我唔知你咩情況 只憑你有十字批就話你意圖傷人 咁係講唔通的

認真建議係做運動
唔郁齋食藥針灸好打極有限

sample pool係7個

係諗明目個方向囉未諗到應該點理解呢件事

食壽司刺身係咪唔太好

lm 巴打有心
我身體應該好多問題 尤其氣血

屌十個有九個都話係濕熱
我睇啲病人都話啲醫師話係濕熱
煙傷肺》津液會損傷（電子煙加熱煙未有sample）
酒傷胃腸同整體氣血》運化唔到》生濕 寒熱要睇你本身點
唔一定濕熱

屌 尋日過節吖
有人睇就唔會得閒開po啦

你哪兒來我多客嘅錯覺

點解你會跟得貼過我

睇埋你下面啲回覆
呢個應該係好耐嘅問題 係慢慢onset嘅
我猜想你番工係對mon多
夜晚㩒電話唔捨得訓
見到陽光會更痛 眼乾乾咁？

我果度得沖劑巴打你留 tg再話我知咩事啦

飲左奶茶係最常見原因
教科書answer係中焦熱

巴打 之前個醫生話我寒濕困熱即係點
同埋我有鼻竇炎 睇中醫係咪無乜用，之前睇左成個禮拜都唔乜用咁

我乜都唔知是但掂個野比你做你敢唔敢聽

煩啲 尤其係你個更無規律
會開始訓唔到 醒果陣好攰 慢慢就會病

我想做骨

尺脈大細同有力無力做對比？

唔係混唔混合 係你肯唔肯接受中醫有短板
我就把唔到佢啲骨有無事架啦
I welcome and aid that helps me help the patient

高頻耳鳴 睇完專科耳仔冇野
想黎睇

急性肝炎 多數係甲丙型 通常係食左唔乾淨嘅海產
你啲藥有無海產係入面 乾唔乾淨

btw玩牛熊不如睇下價值投資

All-In贏左，然後呢？

我會問你識唔識數學囉

中醫甘9噏兩句就可以醫病，真係正

近期有問題困擾左我好耐

1. Retina真係唔知點理解 落手會向肝諗 同為目係肝管的 地貧係gene問題 傾向認為中醫無能力modify gene defect 但見過有啲人lactose intolerance可以好番

2. 五藏、精呢啲 都係概念集尼 要花時間introduce
我抽啲出尼講
比如「心」中醫會話唔係實物心 係一個功能嘅合集 「藏神 主血脈 其華在臉」等等 引伸到去「心神、血脈問題、臉色唔好」會諗「心」嘅方向
like I said in #25
they are functions of an algorithm
當你咁理解果陣 就會發現佢的確係不可證偽 亦係我之前一路屌緊嘅野 亦係啲人話西醫解中醫唔work嘅點

今日諗法唔同左嘅係 中醫理論無說服力 無實證 但個效果係咪可以咁否定 還是我地可以跳出尼用EBM去 judge佢

第一 中國搞你有咩期望
第二 我唔係比較 係話用科學去prvoe/ disprove中醫 唔係齋屌佢個理論

每個病人入尼同我講熱底寒底濕熱我都咁問
咩係寒底你點解咁諗
再者乜柒底over time都會變化
會唔會變好要睇你幾大鑊同埋你尋求啲咩結果
比如你有子宮肌瘤 咁可以照到大細 變細咪好 可以試下 見過係做到的（唔肯定係咪survival bias）

唔好執著係「飲凍」 唔飲凍係「保陽氣」嘅方法
你咁做咪係用左口嘅陽氣 慳番胃嘅陽氣囉
係咪唔得？長期消耗或者會鼻寒 有鼻水囉 我估

眾籌讀data science master

辛苦死
女人仔真係唔多夠力
最多都係做針灸算

PT會針同做下運動？唔熟PT
不過尼中醫都係針、運動 按摩 搞唔掂先諗郁骨 我會咁一步步推

無節做
一條友咪上連登lo

唔完全算
我都照食唔q 理
唔好太多就得

啱吖我上面有個回覆都係咁講

多謝巴打溫提

唔肯定可唔可以咁比喻

人類唔需要中醫，只有中醫師需要

推拿

聽下無壞既

總之事實上係work，你就唔可以因為佢冇你要嘅數據而去否定佢
反而應該去研究佢點解會work
呢個先係科學精神
支持樓主繼續研究

應該吹到嘅全部病
所以develop左正氣去解釋

你有睇過應該知自己做唔撚到要人幫做
仲有棃狀肌試驗果啲都可以試埋

我以為退左燒就係好返，聽你咁講應該真係一直病緊，因為我係怕凍到好似感冒病緊咁，開頭以為自己甲狀低下，但去驗左血幾次又話我正常

如果係咁你會建議食咩藥去治療，或者有冇咩食療可以調理返好個身體

左邊 近腮邊最多

中醫嚟講感冒都有分幾種，唔識唔好亂噏

中醫有樣野叫虛火
陰其中一個作用係制陽 陽氣太少佢又會自己甩出尼 以火嘅形式表現（夾尻硬尼）
如果你係咁你越飲越發得密

請問有冇佢嘅資料 想試下睇

屌我真係有牌

比現代醫學屌打係人類文明嘅勝利尼
留名等打中醫
我唔介意失業的

冇數據你又點知佢事實上係work ？

見你好忙咁而家一日有5個病人嗎

邊個話你陰虛火旺

做咩

風熱風寒暑濕仲有咩呢？

就算有其他起因嘅感冒，咁最起碼外感風邪嘅感冒都應該不具傳染性

風邪感冒 你可以當係一開始感染
之後再因痰 脈 去分熱 寒（細菌性/病毒）

甘多時間研究中醫幻想出黎嘅野，不如正正經經跟返現代醫學個套啦

行同企冇嘢，係坐得耐發生嘅機會大啲。大概1個月左右，每次維持十幾秒左右，之前因為頸痛都有去過針灸，舒緩左之後就冇繼續。會唔會係神經壓到？ 又要睇醫生了。

想自學中醫theory
可以睇咩書入手？！

唔想讀master因為要去鄰國實習

第一本一定係「中醫基礎」

把脈其實咩原理，想了解多d中醫，但上網睇完都唔太明，又唔太可信咁，各巴絲可唔可以解答下我ge問題

估唔到巴打原來係中醫，之前睇開你寫Finance 既野

咁樣嘅中醫我會更加信

有兩個問題想問下

1. 針灸被大量clinical studies證實完全冇用 有用嘅例子只不過係因為placebo effect 有d時候有d中醫師手勢唔好甚至會有side effects 你點睇？

2. 人體係一個極為複雜嘅結構 但係傳統嘅中醫並冇使用科學嘅方法去深入了解神經同埋細胞等等嘅野 響唔解釋病痛嘅underlying mechanisms咁其實大部分中醫嘅理論都draw唔到valid conclusion 因此中醫嘅本質係偽科學
你點睇？

LM巴

pmed

你識我

諗到係足底筋膜炎 或者腎虛 因為腎主骨 足跟痛提示係腎嘅問題
或者係企太多吖 其他肌肉緊張吖 都有機

組成都無好難答你
但一般巴過21都基本上無得再高

如果係咁似係你本身緊張壓力大
因為如果係氣血熱或者虛果啲調好就無事
但如果係壓力大搞到氣郁果啲 就好難斷尾 只可以你郁果陣疏
有個講法係「人不逍遙藥逍遙奈何？」姐係外在因素keep住令氣郁 我再疏都只係一時

快啲囉同埋可以即比較到陰陽嘅差距（你嘅右手陽左手陰）

sor咁遲覆

當然做啲治療可以幫到你 但都要你本身改番好先得

啪骨對身體有冇害
我自己啪到上癮

近排下顎都啪

其實想問
如果有一日現代醫學證實到中醫係work嘅
或者參照中醫思維去研究同治療
你會有咩睇法

本身排骨仔想練大隻變大隻佬，係咪要健脾益氣

有冇幫人針過？

自己啪就唔好啦

個人覺得中醫係內臟功能失調就有用，如果係結構性既問題就要搵西醫

哈哈佢一定會話，不答假設性問題

依家現代醫學咪證明左中醫個套理論係錯囉，仲扮睇唔到？

淨間答
難得今日我有得出下街
返屋企再答

同埋仲有，想問下每逢天就會容易氣陰兩虛，搞到氣喘，有咩辦法搞好佢

成日急尿 攰(休息幾耐都攰)
醫師話 因為我飲乜野都係直出直飲 所以先會成日急尿
攰就係體內濕氣重

但又冇講我要做啲咩先可以解決呢種狀況
結果就係有問題食藥 好返後隔一排又黎過

睇時間遮
其實而家現代醫學都仲對人體發掘緊

已經證明左係無五行陰陽個d啦，中醫到依家仲融入唔到細胞嘅概念，咪錯曬囉

咁你咪信幾百年前既本草鋼目囉 無人會阻你

本草綱目係幾百年前

If so, please quote reference... 咪9 talk 當主流意見。
最少，香港的衞生署都承認中醫。

飲咩可以唔成日生飛滋

笑死，用香港衛生署黎做中醫嘅evidence

我見到你覆冇節做我先問
好
Thx巴打

咁WHO paper

你又有d乜reference ar, support？

成篇文都無講過中醫嘅scientific basis係點, 因為中醫根本就無

Never say never... 不是全冇

最少有個nobel prize on 靑嵩素， that save many

整青嵩素已經變左現代醫學嘅方法啦

me都唔中意叫人戒 可以唔戒就唔戒
唔想限制人自由

影響變快槍手？理論上關事嘅 腎氣虛左㩒唔住啲精
但同朋友討論過個人嘅感受 係唔關事

中醫應該係從射完之後攰去draw個結論 出火耗氣傷身

上次睇中醫佢一摸就話我感冒
但係我又唔覺

圖呢乜都無好難幫你

《飲膳正要》粳米（姐係我地食果啲米）
味甘苦，平，無毒。主益氣，止煩，止洩，和胃氣，長肌肉

但現代營養學尼講白米係最無營養 啲營養係哂個穀度

多謝絲打
但基本上識我嘅都知係我

四逆症四肢逆冷
行得走得有得救嘅放心

啱啱睇完個絲打 估錯左
而家6/8

屌其實攰係氣虛多 越清火越虛越攰
涼茶文化真係on99
咁飲法熱底都變寒啦
會睇下你脾胃點 脾胃得就上氣血 唔得先搞脾胃 真係有濕就一邊脾胃一邊除濕

咪好迷

yay bada 我嘅諗法差唔多係咁
係中間果啲層數

打好本份係本份
你有想法就拎多啲心機去研究
唔好留係comfort zone

濕疹我研究緊火針配藥去清除肌膚嘅濕毒（which is the core of this 病）
要無濕先會好囉 叫唔叫發哂

濕疹係我想增加經驗嘅一個病 因為身邊都多人有 希望幫到佢地
你要唔要尼做我經驗值

多謝有方巴

似係兩個問題尼前者氣虛 後者可能係虛火/心血虛嘅表現 個神收歛唔到

巴打我都試過做占果個 應該係hypoglycemia尼 下次試下飲可樂睇下recover唔recover到
至於點解突然 hypoglycaemia 就要研究下

你可以爬下我以前屌中醫啲Po其實今篇都無否認有咁嘅成份

係氣虛嘅表現之一！

準備開多個po講

我想要經驗值 研究緊

好難搵好嘅中醫
以前睇開一個醫師，醫好左我一個西醫都搞唔掂嘅長期病症
之後失聯暫時未搵到一個感覺有效用嘅醫師

但我信中醫有用調理身體方面氣色好啲

yay同意吖我百令樓有講

財經是自學的

以前睇中醫話我先天個底唔好, 有無咩生活習慣要注意?
利申定期跑步, 間唔時飲下酒

估幾多日，大機會錯

有無人試過用中醫摸下摸下脈再用西醫對比返

絲打你咁問我同你做係絕對告得入
所以我會答唔得

所以其實係人問題
而唔係因為打丁而變快？

pmed 覆唔切連登cls

咁有咩方法補補or搞搞佢

岩岩先睇完中醫 咳左兩個星期睇兩轉西醫都無撚用
去到未咳 佢把個脈已經問我係咪喉嚨好痛
中醫最閪係夜晚無得睇同食藥麻撚煩姐

我都覺得好好笑

每個中醫把嘅脈都未必一樣
呢下已經對比唔到

利申：歷史學家
中醫套理論本身係政治

請問好多胃氣可以點搞
睇左2次中醫食左兩個星期藥 好左d 岩岩停左一個星期藥d胃氣又出返黎 （有戒口唔煙唔酒）
其實係咪應該繼續睇 如果睇又應該見好就停定點
唔該巴打

你做唔做實驗體吖

笑完學唔學到野先

你知道佢有50%機會估中架可小姐

幫你補條link

陰陽五行源自思孟學派，三綱五常四象學說源自董仲舒，中醫理論源自政治？

本書好似得kindle搞到我而家都未睇

我理解呢啲係比較distal嘅問題
藥行入面 要deliever出去 會難過你直接係表面搞

開個新kindle account之後kindle unlimited有14日

窮丁無kindle舊野
定係可以係電腦手機睇

sor...諗唔到咩事幫唔到你

Down個kindle app就得

你老母year 3 淆條撚

等我試下先

精神分裂
真係好撚迷惘
但做多幾日見到啲人番尼follow up又真係好左
開始明點解有咁多盲撐撚
但a s I always say 得唔代表佢啱

？有咩問題，平時睇西醫都係拎假紙拎止痛藥按情況睇開唔開調經藥。如果中醫做到，中藥調經應對身體仲好？

定係你讀醫都覺得女人m黎冇可能唔掂到需要請假，係既我拉定先。

咁你又唔好bias到一棍毆落去住，佢講好長篇解釋個脈點解係仔唔係女，左右手既脈象分別。我唔係中醫出身只係聽得明1／3。仲叫我驗完番去話佢知結果。個中醫好大年紀，經驗好豐富。

有啲係廣州讀既朋友跟左啲奇人異士師父，用手法啪骨去隆胸整鼻，自己針灸接生，乜撚都有。

你果啲乜撚治療尼

點解咁睇唔開

屌我笑左好耐

極度on9

凍到發黑邊撚度熱底 巴打你可以唔睇我 但你都係睇下醫生好

但有無進步

成日講 有同啲老行尊傾過
大部份都推到好頽 好心酸

睇左我本野先啦

咁hard sell我得唔得架

fam plan gd point
你到底係邊個 我咪識你

真do I look like a fucking scanner

千奇唔撚好 點都照清楚

中醫點醫心律不正？

中醫有用是貫穿我三個po的

邊度讚

有無人話過你聽古人用四行理論？

巴打講得幾好 遲下借你個講法

中醫好快就會俾現代醫學淘汰，再無任何意義

長文尼 我只可以講到自己嘅理解
讀書果陣問過老師 都得唔到個我滿意嘅答案

針嘅作用係「調氣」
pin point某個位嘅氣點樣郁 可以聚係果點 可以趕走佢地 可以放出尼 但補唔到入去
所以啲四肢經絡問題用針會好啲
呢個係我自己研究出尼嘅理解

巴打唔好勞氣

咪同佢嘈啦 條友明顯無讀過書 笑死

no offense但絲打你應該問你睇個中醫點解飲撚左兩個月都仲係一舊屎咁
無進展就move on 啦 u gave enough time and money

笑死左

上得多連登會俾啲弱智搞到躁底

指緊你 現象同理論都唔識分 笑死ed

點把喜脈

巴打！！！！！！我愛純兄！！！！！
石膏阿士匹靈湯破天荒啊佢真係

四逆散証？

可以但你咩事 有事留tg 無咩事就咪睇

20歲仔有白頭髮

因為季經未必係唔正常 尤其如果你由細到大都係咁 個期又regular 中醫來講可以係正常的
夾硬搞 支那有個叫中藥人工週期 嘗試用藥導你氣血變化 促成個正常經期
但如果你係本身月月尼 慢慢變季經 就可能係問題

點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈
點把喜脈

難啲但射完反而訓得唔好有啲唔尋常
會考慮你有虛火
最近係咪成日好緊火 但埋門有時扯得唔硬？

我都想研究下 胸係胃經 會從補脾胃搞 針下local穴位 按摩下咁
屌但我有Jer唔做得實比人告

多謝巴打ge回覆
我比醫生針灸ge時候，枝尖會甩返出黎
醫生話：呢d係火黎
即係點
同埋針入幾深有冇分別？有時醫生一話到位，我就feel到好強大ge電流，嗰個位就會好“淵“， 但唔係痛。

就咁睇immdiately問題係血虛
會問下你最近有無食過事後丸
或者其他失血事件
或者最近用神比較多嘅情況等等
但第一步會同你補血 除非上游仲有原因

混沌狀態

DSE唔夠分

Medical Statistics

2. 係吖 估估下 但有時睇落好有用 咁你要用stat去證實有無用 有用嘅再做實驗搵點解 唔係佢尻up就跳去佢全錯 係我#1 嘅主旨

1. 同2.其實係同一個問題

你賞唔賞面幫我個名整個gif

你有無睇架？佢話中醫有癌症依個概念，癌症係based on細胞呢個概念，無細胞嘅概念點會有癌症嘅概念呀？

應該係月經短加經間期出血
中間果次應該特別少同唔係太紅？
我實答你睇中醫而且叫你睇我架喎

有冇好嘅 Vitamin B2 推薦一下？ 我見唔少產品嘅成份都有 gelatin / E407

我唔想同你糾纏，俾多個比喻你，明就明，唔明就算

人類依家仲未解釋到生命嘅起源，亦唔知生物嘅意識係點樣出現，咁係咪就代表我地意知唔到「生命」同「生物」嘅存在？

屌我笑左啲火勁到推左針出尼？巴打你小心自己會爆炸
其實拮得唔深或者係脂肪層都係好易甩的 如果加電個夾都會拉甩左

淵 通常會叫做係得氣 姐係支針做到野

四逆散係陽氣被抑制住，去唔到手腳所以手涼，但程度一般較輕，唔會凍到指甲發黑

呢個要交俾啲supplement專家
我見市面好似得B complex買

之前睇中醫，佢係咁講食完中藥個嘴係feel到冇咁乾，但都係紅同甩皮

咁又係
指甲發黑真係幾嚴重

你個比喻錯曬

你喜啦

講到呢度，似乎要釐清「癌症」呢個字嘅定義，請出招

有試過食，但冇改善到，隔一排又返發

曲直難分

一開始咪同佢講癌細胞唔識自己死亡，會不停生長

下次先 好攰

咁「唔識自己死亡，會不停生長」係點影響身體運作，甚至令人死亡呢？

因為就咁一句似乎定義唔到咁樣係一個病症

佢係覺得「一定要完全透徹理解成因+機制」先叫做「認知到現象」，如果用呢個邏輯，現今人類文明幾乎冇野係認知到，因為keep住問落去就會去到生命本質嘅問題，而的確我地係唔知

steve jobs條柒碌就係信中醫

佢係講緊中醫有現代醫學癌症依個概念，都無直接答過問題

咩認知到現象呀，講緊中醫無呢個概念呀大佬

巴打想請教下
成日打飛機（每日2次以上）係中醫角度怕唔怕傷身？
做愛戴套同唔戴套，除左性病到大肚外，係中醫角度有乜野分別？
另外30歲人仲生暗瘡點解嘅？

我講緊現象呀救命
有現代醫學之前係咪就冇人生Cancer呀，現象係先於本質
觀測現象，建立假設再驗證，你唔認知現象先，點會有解釋同理論？
中醫係認知到「癌症」呢個病徵，但冇成功解釋「癌症」嘅本質原因原理

如果一定要完全理解本質先叫「認知」
咁人類知道「火」其實係「可燃物與氧化劑產生強烈氧化反應時嘅energy loss」之前，係唔係就冇認知到「火」呢個現象呀

見到好多重覆問題：
1. 中醫點理解針灸？
2. 煲同藥粉有咩分別？
3. 濕疹、濕熱氣虛點理解？
4. 打飛機傷身咩一回事？
5. 月經問題sssss

小弟工已放 聽日番工再答大家
有問題可以reply呢層樓我聽日睇

戴套呢點難講啲 古時得羊腸套
但我知扑野唔射係房中術尼講有補益作用
比較敏感pm講得唔得

暗瘡係咩事？

甘中醫係有定無癌症呢個概念呀？Yes or No

想知呢個, 之前睇過但冇成功 想直接A酸

咁啦，不如你quote衛生署又好，醫管局又好對癌症嘅定義先啦，跟住佢再quote鍾意唔知乜嘢典籍對佢口中所講嘅「癌症」嘅描述，我諗首先咁樣做會易啲得出結論

同意

中左 唔代表佢的方法/邏輯正確
其實同投資一樣，連買中十次都唔代表 投資的方法正確。
不過好多人都唔明，去賭場見到d 傻叔連中三鋪大細就跟...

暫時我都覺得中醫係統計學
仲要係欠缺整理的統計

一開始咪講左囉
呢個世界一直都有人生癌，中醫都遇過生癌嘅病人，亦知道佢生左野，不過唔係叫「癌」，亦唔知佢點解會生，frame落去咩血氣積之類。中醫對癌症嘅掌握只係認知到「有人生野」呢個最表面果層嘅病徵。

如果你想玩「概念」出現，事物先被「認知」果type，即係「人」呢個字被發明之前係冇人呢種，你應該係討論哲學or文研，唔係醫學

合理嘅決定我搞都唔敢寫包單好
韓國有個叫饑餓療法嘅野 提倡呢類問題係食物毒素引致 standard做法係斷食兩星期 比時間身體修復
A酸我見個人會乾同甩皮 或者可以試下用中醫方法去緩和

想讀data science

甘咪姐係無癌症呢個概念囉 講甘多

唉，你鍾意啦
呢個邏輯，成個人類文明係19世紀之前都係空白
因為「細胞」「火」呢啲概念都係唔存在

我諗你係想講等於用「日蝕」同「天狗食日」嚟解釋太陽無啦啦唔見咗呢個現象咁？

甘依家現代醫學咪有囉 咪進步過中醫囉

有呀

點睇宜d垃圾中醫page?

我以為睇中醫要好耐先有效

我一直同佢講話中醫無癌症呢個概念，佢就一直係到講其他野，笑死

我覺得小鳥巴有啲似CNN記者不斷問侵承唔承認落選
可以順便charge埋傷寒

之前我咪問佢，你知道蘋果係跌落黎唔等於你了解引力呢個概念掛

恭喜你分得清 現象 同 本質
但用果條友嘅邏輯，古人係認知唔到日蝕嘅

甘撚咗咁多個post都無人屌

首先你無細胞呢個概念，就已經唔會有癌症呢個概念啦，癌症係based on malignant cell黎做diagnosis

骨裂骨折 睇跌打敷藥包紮就可以痊癒？
唔明咩原理 敷藥點影響到舊骨入面？

我上面嘅「日蝕」嘅定義係月球運行到太陽同地球中間，地球比月球遮住咗望唔到太陽，所以地球上面嘅人會觀察到太陽唔見咗

以我呢個靜儀，古人真係認知唔到「日蝕」，佢哋嘅認知係有隻天九食咗個太陽，要敲鑼打鼓嚇隻天九，佢就會毆返個太陽出嚟就冇事

照你甘講，認知到有日蝕就等於有行星圍繞某個軌道行進嘅概念？

佢不停係到兜圈講黎講去，好gag

複雜啲嘅case應該要睇耐啲

係因為呢d要靠hormone黎diagnose, 例如你個case係prolactinoma?

點解係返工先答
我睇緊鼻敏感 有鼻水眼水
個醫師開小青龍湯5g+石膏1.5g比我
你覺得佢開得岩唔岩 定亂黎

我本身都長期手腳冰凍

正解
細個果時屋企人扁桃腺有事西醫話要做手術，佢唔想開刀後來食中藥改善左，果時覺得中醫都幾有效
後來自己經歷左咁既事 覺得有事都係西醫首選
但係都好奇中醫係呢方面係咪真係check唔出

跌打都係，比跌打佬誤診過，膝傷錯過最佳治療時機而家醫唔返 以後唔會再睇

所以中醫係無用，唔做serum prolactin成世都唔會diagnose到個病

你堅持一定要達到現代嚴緊定義先叫「有呢個概念」，咁其實冇野可以拗，因為科學進步，定義會不斷更新，會愈黎愈詳細。
到分子醫學再發達啲，可以去到分子層次去理解癌症，咁用你邏輯回頭睇，西醫今日都冇「癌症」呢個概念。

其實咁係捉字蝨
有人問你屋企有冇馬，你答佢冇，因為你屋企果隻係白馬。
修辭上你啱嘅，不過搵黎拗

白馬係馬嘅一種

咁「天九食咗個太陽」係「月球運行到太陽同地球之間」嘅一種？ ？ ？

睇唔到「白馬非馬」點樣apply度落我個講法虔

你唔同意佢上面對癌症嘅定義，唔該你就講吓中醫對癌症嘅定義同埋post埋伏reference

唔係同唔同意個定義嘅問題，點解你地班人咁萌塞
我唔明點解你地要將「中醫有冇癌症呢個概念」擴張到「必須完全符合當今西醫對癌症概念嘅定義」
呢個邏輯下根本冇野可以拗，亦冇任何意義，因為咁講法，中醫冇任何一個概念會對應到，如果fit到，佢就已經係西醫
等於你去問「古人有冇火呢個概念」，然後你答「因為古人唔識咩叫氧化作用，所以冇火呢個概念」
要捉字蝨捉到呢個地步，根本走火入魔

或者應該係點解cancer要譯做癌
而唔係細胞增生功能亢進症/細胞自噬功能失調症

想問吓香港三間U嘅MPhil 如何？
睇完都唔係幾理解

唔好睇得咁老土
骨折都有手法
可以唔駛開刀處理
你睇到既可能係佢做完晒手法,之後先敷藥即

骨裂又真係唔駛處理喎
制動即嘛
咪上夾板之類叫你唔好郁
今時今日好多中醫特別係骨傷 啪骨既
都識睇X光片
會照清咩事先同你做

我冇話中醫對癌症嘅概念必須要符合西醫對癌症嘅定義喎

我根本就唔知中醫對癌症嘅概念係點，而你一直都被你哋去唔去落定義

係佢嘅定義底下，中醫唔講細胞，的確唔會有「癌症」呢個概念。
你唔同意，咪提出理據指出佢呢個定義嘅問題囉，「其實唔講細胞都可以有癌症呢個概念」，但係睇唔出你曾經定義過中醫裏面嘅「癌症」係咩意思

降火嘅話，睇三國演義都會有火燒連環船啦，咁鍾意有咩文字去描述「癌症」呢樣嘢呀，你有冇提出過啊？

ok, thx

一開始講過啦
中醫有好多叫法，有啲叫積之類，因為以為係血氣積住

而且漢字會譯成「癌」，係因為有個term叫 岩，覺得人體生左硬物，所以cancer先用「巖」異體字「喦」加個病字部叫「癌」

有冇reference？描述啲症狀係符合生物學上講嘅「癌症」嘅症狀

幫巴打推下

食左舒服咪啱囉

我就咁search就搵到 癌 呢個字係17世紀日本造字
有quote古本，古本我見有網上版，有心機可以可以逐頁搵
60年代日本醫史期刊，第59頁

中國到20世紀初先有呢個字，好大機會係從明治日本引入西醫技術果陣，將果套字一齊引埋入中文
但本身日本係用漢方term去翻譯西方醫學，先會出現用「癌」 去譯cancer

貴唔貴架 咩都試過哂 一試無妨

我贊成你話唔可以尻up 但係現實就係prove出黎話針灸冇用 證實大部分都係心理作用 如果身體有病痛搵physio d人去診斷同醫治更加efficient
咁你覺得中醫師係咪應該廢左針灸佢？

如果你講嘅係真 咁的確可以廢左中醫針灸學佢

巴打咁好 留個tg吖
我問下可唔可以打折 早兩日試過今日又打唔到

屌你就快對中醫對左12個鐘比我抖下啦清

唔係我經手唔想亂comment

我都想有咁勁 咁就有本錢屌尻亂尻咁尼果啲中醫

個中醫係把到你啲䧳激素？咁肯定
月經果度 按理係氣郁 而氣郁多數係壓力大 事情好上心 責任感重 中意諗野 所以佢先話你壓力大
但其實你腸胃唔好 氣血fluctuat都可能會唔定期
Need to see what exactly is the problem

想認真答你
我理想嘅中醫教育 應該要equip us with modern diagnostic knowledge
咁我中醫方法搞唔掂都能夠有suspect其他野
有能力建議你做相關檢查

但無囉 無教 只能靠醫生自己睇同學

呢個context下做病人 睇中醫三四個月無起色應該醒水睇西醫檢查

講完都覺得好sad
利申諗到要做檢查都會叫做
唔敢拖症因為我切實感受到生命嘅重量
希望資本主義唔會磨蝕我呢點

唔想同你繼續玩語言偽術lol

仆你個街丫
唔信中醫理論咁你憑乜野去辨證施治
之前係咁屌中醫
而家掛個牌做中醫o係度呃人就好似冇事發生過咁
仲要o係度公然R病人
懶係有心咁
食屎啦

我自己覺得係足底筋膜炎
不過係邊種都唔緊要，想知可以點處理，係咪拉多D筋就OK?

冇懷疑食過量

咁又冇印象，幾年前

戒左牛熊了
玩正股

明明自己用緊果隻字係17世紀發明都仲要咁萌塞

支持巴打出文屌9掠水嘅成藥/藥材鋪

是但你啦 你係咪文科仔？

我quote 果份係醫學期刊呀師兄
17世紀日本仲未有西醫，仲係用緊漢方，同期歐洲仲未確立細胞學說，已經有乳癌病例嘅文字紀錄喇

真係有甘難明咩？例如你記錄左天空上唔同星星嘅位置，等唔等於你有行星軌道嘅概念？你答左呢題先

我唔需要識行星軌道嘅概念，都見到有星星
癌症係一個現象，即係我用眼見到星星，古時醫師用手摸到有乳癌。古人唔知星星原來係恒星，但夜晚望上天，仍然認知到有樣野叫星星。古醫師唔知咩係細胞，但觸診個胸有硬塊，知個人患乳癌。

科技進步後，人類知道原來有星體，發光嘅星體被名命做恒星，但冇否定古人有星星呢個概念。醫學進步，人類知道有樣野rl細胞，而癌症其實係細胞不正常增生，但冇否定到古人有癌症呢個概念。

你不斷用定義去否定個現象前提，唔合當代嚴緊定義就屈過去冇呢個概念。所以我咪就係講你等於講，古人冇唔識氧化，所以古人冇火呢個概念。

你諗清楚自己個邏輯
你其實唔係否定緊「中醫冇癌症呢個概念」，你同時否定緊「全世界喺細胞學說被確立前都唔存在癌症呢個概念」，但你求其查下醫學史，都會見到講公元前，古希臘時代已經有癌症病例，cancer呢個字都係希臘語語源。

有細胞學說之前梗係無癌症呢個概念啦，一直都講緊呢樣野

食咩可以改善脾胃

甘未有化學之前，古人有無氧氣呢個概念呀

我諗再講落去都係浪費時間
我送篇文你，有興趣望下，或者諗下自己個邏輯有咩問題
明明英文cancer呢個字都有兩千年歷史

Hajdu SI (March 2011). "A note from history: landmarks in history of cancer, part 1". Cancer. 117 (5): 1097–102

你個邏輯有問題呀大佬，醒未呀
知道癌症嘅病徵就等於有癌症嘅概念，你真係痴線

姐係古人見到行雷就代表有電磁場嘅概念？唔l係掛

cancer呢個字一早就有，但中醫到而家都係diagnosis唔到cancer淨係靠摸，根本就唔可以肯定佢係惡性定良性，仲有有好多cancer係摸唔到

條友係覺得有recognize 到病徵，有堆technical term，都唔叫有概念

講黎講去你都講唔到中醫對癌症嘅概念係咩，如果係講個d咩血滯，甘咪姐係錯嘅概念囉，咪姐係無癌症嘅概念，就唔好用呢個名

點解生完仔唔可以洗頭，而鬼婆過一兩日就沖涼洗頭？

未撚訓醒果個係你
行雷係現象，電磁場係物理機制本質
癌係現象，細胞不正常增生係生物學上嘅本質

你要捉字蝨到呢個地步，你根本連「癌」都唔應該用，連cancer本身都唔umbrella term
直接受用 Malignant tumor，每個字都要準確到exactly拉丁文學名

癌呢個字本身咪講緊惡性細胞囉，你個腦係咪有問題呀

硬塊還硬塊，根本同癌呢個概念唔相關嘅

癌都係umbrella term黎，嚴格講良性都係癌

感冒（cold) =上呼吸道感染=再分普通感冒，流行性感冒
你：病毒被發現前唔存在感冒（cold) 呢個概念

如果醫學再進步，可以從分子層面解釋癌症成因，重新定義癌症
咁你係咪覺得我地依家唔存在癌症呢個概念

癌一定係惡性，唔識唔好亂講，腫瘤就有分良性惡性

咁癌呢個字係幾時出現呀

算啦唔怪你 你無讀過bio 唔會明

你唔好on9啦，cancer呢個字嘅字源幾時出現同佢係現代醫學嘅概念幾時發展出黎根本無關係，唔通electricity呢個字兩千年前有，就等於古人有電呢個concept?

我真係好撚好奇，點解你要咁堅持，一定要嚴格符合當下科學嚴格定義，先可以叫做有概念
定義會變，科技愈進步，就會知得愈詳細，愈近本質
但點解定義修正，就要否定前人有相應嘅概念？
concept同definition唔係永恒不變，你唔可以修正definition就回頭講之前冇呢個concept

等於之前我舉嘅例子
引力到今日都解釋唔到，咁到可以解釋到果日，當完整證實到重力波機制，係咪就可以宣稱之前嘅人冇「引力」呢個概念，即係回頭睇，我地今日都係冇「引力」呢個concept?
癌症到將來從分子層面解釋到成因，於是修正癌嘅定義，咁唔通今日我地冇癌嘅概念咩

成日都會出好多汗
但係身體狀況唔虛
係熱同埋一郁動就會出好多汗
之前細個都睇過中醫 就話出汗好事唔洗理 但係人大左開始發現成日出咁多汗好影響日常生活
利申：依家既天氣仲可以著短衫短褲 個人唔怕凍

因為前人根本無囉，就好似愛因斯坦之前根本無相對論呢個概念，你死都話有，甘咪on9囉

咁你點理解引力呢個例子
依家我地係前人

針灸對scoliosis有冇幫助？

當係證實到重力波機制，呢個咪解釋左引力嘅形成囉，同引力呢個概念無衝突，好似癌甘，佢嘅概念就係惡性細胞，但係點樣產生惡性細胞唔影響呢個概念

中醫係連惡性細胞呢個概念都無，甘咪無癌呢個概念囉，有咩甘難明？

有無聽過範式轉移？概念嘅革新好多都係革命性架啦，由無到有有咩出奇，唔需要死到話以前一路都有

咁到時引力嘅定義就會變成「重力波交互作用」之類
冇呢個定義嘅今日，我地存唔存在引力呢個概念？
如果套用你嘅邏輯，x年後，引力呢個概念就係指「重力波交互作用」，之前嘅人唔識重力波，所以即使「引力」呢個字有存在，但佢地冇引力呢個概念
結論係，X年後回頭睇，我地今日唔存在「引力」呢個概念

只可以講無重力波呢個概念，正如我無否認中醫有硬塊呢個概念

你成日講引力都唔準確啦，我地依家係無引力點樣形成嘅概念，如果到時係重力波，甘咪姐係無重力波呢個概念囉
正如硬塊一樣，個陣無癌呢個概念，到依家先搵到

照你甘講甘中醫都有病毒嘅概念啦 屈機到

如果「引力」呢個概念X年後嘅明確定義係「重力波交互作用」，你會覺得我地今禪其實都有「引力」呢個概念，只不過未理解到重力波機制。
咁點解X年前嘅人唔係有「癌」呢個概念，但未理解到細胞嘅機制？到近代醫學發達，先幫舊時已存在嘅概念加上新定義

個中醫點講我就點聽佢個陣開左啲植物性雌激素比我，希望可以regulate返個經期
不過個情況都已經好多年，keep住咁多年都只係黎10次經，今年變到得返9次仲有冇得救？

頂你明唔明呀，重力波係引力嘅發生機制，引力係定義左嘅量，無論個機制點變，我地都有呢個concept，因為牛頓引入左一套描述力嘅科學方法，引力只係抽象嘅量
但癌係建基係細胞生物學嘅一個近代概念，係具體嘅野，唔係一個抽象嘅量呀大佬

你講黎講去都係講引力，甘我想問下你病毒嘅概念係咪又係自古就有？

「癌」呢個字一開始係形容身體內部出現硬塊呀
後來有現代醫學先能夠從細胞層面解釋呢個舊概念，細胞增生嘅定義係後加㗎
知有呢個機制之前，人類已經知身體會生硬塊啦，你唔通冇西醫知識，就摸唔到生野咩

甘中醫有無細胞呢個概念？

根本唔止中醫/漢方，歐洲醫學係未有細胞concept 之前，都好早認知到有人身體生硬塊，所以name個病叫cancer。到後來發現細胞機制，咁咪回頭研究cancer，發現係細胞增生，幫cancer呢個字加個當代醫學定義囉。
你依家講，因為以前醫生唔識細胞，所以佢地冇cancer呢個concept

屌，真係弱智冇得救，點解邏輯可以咁萌塞
我真係應該收返你學費，浪費我時間

因為你都唔知自己講緊咩，問多你一次，中醫有係細胞呢個概念？

中醫有無細胞呢個概念

即刻name個硬塊叫cancer就叫有惡性細胞嘅概念？勁到呢

甘亞里士多德都有萬有引力呢個concept啦，佢有自己一套力嘅理論

學生哥表示 太貴真係幫你唔到

我就係後者 中學時期好正常
入到大學先開始咁樣

利申我唔熟先
但睇你幾耐 sco由細到大deform哂條脊的話
其實你個胸骨 脊椎 都生好哂 ur shape is set
針灸頂多係放鬆你啲肌肉（我理解/我識嘅範圍）
郁唔到你啲骨好多 郁骨就要手術/我果度有牽引床果啲（係啲師兄先識搞我未學）

所以針頂多可以舒緩你sco帶來嘅一啲疼痛不適
同時觀察一下你sco有無影響啲血管神經而出再湘應問題
記得見過個病人（唔係sco) 背脊有個位一篤佢就會嗝氣類似呢啲

又一日
奉勸各位
睇清楚你睇既係咩人
係咩人答緊你
街出邊冇得睇
呢度按個起底就睇得清楚

一個由始至終都唔信中醫理論既人
走去掛牌做中醫
佢用既係咩理論？
又或者佢本身有冇好好學過呢堆理論？
你估佢自己唔舒服，食既係中藥定西藥？

有牌既絕對唔代表識中醫
各位請三思

再講多一次
呢條友根本係上黎R症的
唔係答問題
佢係揀想攪既問題就答
順便R contact
冇興趣冇油水唔識既問題就唔理

各位睇路
尤其係做中醫既
千萬唔好幫呢類人

姐係巴打會suggest A酸食到冇再 中醫調理?

饑斷食我試過但唔多work, 始終我地既清水係東肛水

韓國果隻斷食係淨係比營養液你同埋水你可以買支裝
不過唔好亂咁試吖餓死就唔好

A酸果度我意思係可以試下邊食邊用中藥緩解副作用
利申 未試過 理論上可以only

我正皮左

update 番 尋日睇多左個絲 最新估M戰績係 6勝2負

本身係話產婦生產過程又失血又傷氣（好攰架生仔）
而且本身啲氣血就係哂下邊養胎
生完仔 上部（頭）嘅氣血就特別虛
容易受邪氣搞到病同頭痛 所以先有生完仔唔好洗頭嘅講法
。
理解左之後理論上你洗完頭快啲暖風吹乾驚閪

牽牛子冇甘味點補呀師兄

呢個好問題
中醫係有用嫁
歡迎你去各大大陸唔同城市既中醫院既泌尿科
大陸中醫係有得幫你割嫁

唔該曬巴打意見先 但係用支裝水唔會好那利?用水好多

師兄加油
唔使睇到咁重，緣份來

耶誕快樂

咪撚教佢啦
佢呢種人不學無術
讀中醫既時候走去研究投資
掛牌出黎做中醫但反中醫
根本係呃人
你地呢班中醫教佢幫佢
佢越識得多
盞害得人越多

好

屌
中醫師教人暗瘡食A酸
講中醫同針灸可以收皮
你班中醫都可以當睇唔到唔出聲既

又有人信佢問佢野既
真係奇

點睇個女仔係咪處

用AI/machine learning比喻幾有趣，樓主幾有心
咁我係咪應該當中醫係好似一個neural network咁 係black box?啫係唔好理佢點解釋，總之佢嘅prediction就係有時會work
如果咁理解，中醫就好似一個train咗兩千年data嘅（食老本）AI ,但呢兩千年嘅dataset 係主要focus on啲好有歷史嘅病（例如老人病，幾千年嚟都係差唔多），而且係有望聞問切到嘅病徵
所以有啲新嘅病嘅話（eg 武肺/AIDS）呢個AI係冇見過太多相關data而唔識處理？到呢啲位就搵返西醫好啲？

White Box,個program比人改過

屌，我牌都未考到

堅想求助呀## 可以online consult？

有無懶人包

感激

你識唔識架 大哥

中醫唔係有義務證明自己有效咩.. 點解要人地去prove

唔答我

咁成日想痾尿我係咪腎虧

你問左咩

你搞亂左啲概念
唔係叫西醫prove中醫有無效（涉及西醫「人哋」）
係話用科學去prove（科學係方法尼）

睇下你係咪我朋友啫

Exactly你get my point nice巴打

姐係中醫係馬後砲理論，無任何預測力

P牌 like 唔到。不過我都覺得樓主新牌仔R生意

有高見？可以分享

1. 本身排骨仔想變大隻佬，係咪要健脾？
2.本逢冬天都會開始唔夠氣，有咩辦法可以搞好佢

食protein shake, 搵PT
咪信中醫健脾

樓豬幾醒
知中醫垃圾 知中醫係巫醫
自嘲式諗住建立個正面啲嘅形象呃飯食

祝你好運 垃圾白花光陰讀屎書嘅賤種巫醫

衰過馬後炮，係外行人因為政治需要作出黎害人。

中醫係醫一d內臟功能失調病，但去到d結構性問題既病就一定要西醫，好多人就係on99，明明係結構性問題，走去搵中醫，然後就話人冇用。

就好似你胃痛，跟住走去食頭痛藥，然後就話人隻頭痛藥冇用

點證明中醫醫到功能失調？因為佢醫唔到任何結構上嘅問題，咪浄係話自己醫到功能上嘅問題囉

你有冇睇過中醫先

睇過啦，完全無用

咁你因乜事去睇

利申：完全非引戰

鼻敏感，算唔算功能性問題？

咁你西醫醫成點

算係控制到嘅

即係有個屎忽撞棍既programe
你話佢係統計學又好
集千年中國人既技術又好

有自己一套既language
入面有好多好令人質疑既logic
用個條友其實都解唔通

但係某程度上work
又錯唔晒

其實聽落都幾屌
個programs 聽落有潛質
但基於個programe本質上難以拆解
後人要發揚光大/推翻
其實有一定難度

同時間因為佢有一定程度work
變左要挑戰權威唔易
因為本質上大家都唔知係咩嚟
唔似科學有得破舊立新
好雞肋 咁似apple既態度

本質上咪又係古人無系統嘅統計學囉，同西方放血同順勢治療差唔多，已經無任何價值

咩啊
我通常同佢講:
你戒唔戒都得嘅
唔戒就比多啲生意我做姐
我唔介意 睇下你介唔介意only

其實都係揾食.. 西醫科家一個手術咪十幾萬 , 如果中醫慳錢搞得點我都睇中醫

其實主力食啲咩可以健脾？食極都唔肥

To：Tiny Birdie, in case you are interested...

「天為陽，地為陰；日為陽，月為陰。行有分紀，周有道理，日行一度，月行十三度而有奇焉，故大小月三百六十五日而成歲，積氣餘而盈閏矣。立端於始，表正於中，推餘於終，而天度畢矣。」

And in case 你中國古代文代水平低劣；幫你搵埋白話文

岐伯答：你提的問題很高明啊！請讓我就此問題談談看法。六六之節和九九制會，是用來確定天度和氣數的。天度，是計算日月行程的。氣數，是標誌萬物化生之用的。天屬陽，地屬陰，日屬陽，月屬陰。它們的運行有一定的部位和秩序，其環周也有一定的道路。每一晝夜，日行一度，月行十三度有餘，所以大月、小月和起來三百六十五天成為一年，由於月份的不足，節氣有盈餘，於是產生了閏月。確定了歲首冬至並以此為開始，用圭表的日影以推正中氣的時間，隨着日月的運行而推算節氣的盈餘，直到歲尾，整個天度的變化就可以完全計算出來了。

So hope this boarden your horizon a bit...
The concept did existed！re：等於有行星圍繞某個軌道行進嘅概念

不服來辯！

多謝你認真答我我都仲信中醫既調理同食療既，不過會睇左西醫斷症先

想睇每日戰績update